[{"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.8钢结构构件危险性鉴定5.8钢结构构件危险性鉴定5.8.1当对钢结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查各连接节点的焊缝、螺栓、铆钉、钢柱与梁的连接形式、支撑杆件、柱脚与基础连接损坏情况，钢屋架杆件弯曲、截面扭曲、节点板弯折状况和钢屋架挠度、侧向倾斜等偏差状况。5.8.1本条规定钢结构构件应进行的必要检验工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.9定量综合评定方法5.9定量综合评定方法5.9.1地基基础危险构件的百分数应按下式计算：式中：pfdm——地基基础危险构件的(危险点)百分数；nd——危险构件数；n——构件数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.9.5住房组成部分危险性b级的隶属函数应按下式计算：式中：μb——住房组成部分危险性b级的隶属度；p——危险构件(危险点)百分数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.9.5住房组成部分危险性b级的隶属函数应按下式计算：式中：μb——住房组成部分危险性b级的隶属度；p——危险构件(危险点)百分数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.9.8住房危险性A级的隶属函数应按下式计算：式中：μA——住房危险性A级的隶属度；μaf——地基基础危险性a级隶属度；μas——上部承重结构危险性a级的隶属度；μaes——围护结构危险性a级的隶属度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【1.0.4农村房屋的加固设计与施工除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4本条主要是对本标准在实施中与其他相关标准配套使用的关系作出规定。但应指出的是，由于农村房屋结构加固是一个新领域，其标准规范体系中尚有不少缺口，一时还很难完成配套工作。在这种情况下，遇到困难时，应结合设计、施工等实践经验，在试验、论证的基础上采取相应的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4农村房屋的加固设计与施工除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4本条主要是对本标准在实施中与其他相关标准配套使用的关系作出规定。但应指出的是，由于农村房屋结构加固是一个新领域，其标准规范体系中尚有不少缺口，一时还很难完成配套工作。在这种情况下，遇到困难时，应结合设计、施工等实践经验，在试验、论证的基础上采取相应的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2术语2术语2.0.1原构件existingstructuremember实施加固前的原有构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.2重要构件importantstructuremember其自身失效将影响或危及承重结构体系整体工作的承重构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.5扶壁柱加固法counterfortmasonrycolumnstrengthe-ning沿砌体墙体长度方向每隔一定距离将局部墙体加厚形成墙带垛加劲墙体的加固法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.2抗震设防区的农村房屋的加固设计，当需与抗震加固结合时，尚应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023进行抗震能力鉴定，并应按现行行业标准《建筑抗震加固技术规程》JGJ116及其他现行标准的规定，综合确定加固方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【3.0.5农村房屋的加固施工，应按下列规定采取质量控制措施：1加固设计方应根据加固设计方案，向施工方进行技术交底；施工方应编制施工组织设计和施工技术方案。2加固材料性能应符合产品标准要求。加固材料、产品应进行进场验收，凡涉及安全、卫生、环境保护的材料和产品应按国家现行相关标准规定进行见证抽样复验。3加固工程施工前，应对原结构、构件进行清理、修整和支护。4施工中应采取有效质量控制措施，并有相应的实施和质量记录。5加固施工中出现一般质量问题时，应及时整改至合格；出现对结构构件存在安全隐患的质量问题时，应及时会同加固设计人员制定有效的处理措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.0.5农村房屋的加固施工，应按下列规定采取质量控制措施：1加固设计方应根据加固设计方案，向施工方进行技术交底；施工方应编制施工组织设计和施工技术方案。2加固材料性能应符合产品标准要求。加固材料、产品应进行进场验收，凡涉及安全、卫生、环境保护的材料和产品应按国家现行相关标准规定进行见证抽样复验。3加固工程施工前，应对原结构、构件进行清理、修整和支护。4施工中应采取有效质量控制措施，并有相应的实施和质量记录。5加固施工中出现一般质量问题时，应及时整改至合格；出现对结构构件存在安全隐患的质量问题时，应及时会同加固设计人员制定有效的处理措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.0.7加固后的构件应采取适当的防护措施，外露铁件应进行防锈处理。3.0.7加固完成后，应在加固所采用的材料表面采取防腐蚀、防火措施。如在钢材表面喷涂高强度水泥砂浆保护层。当钢材表面积较大时，很可能难以保证抹灰质量，此时可在构件表面先加设钢丝网或点粘一层豆石，再抹灰，便不会发生脱落和开裂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.0.8加固施工完成后，应按本标准及国家现行有关标准的规定进行施工质量检验，并按国家现行有关标准的要求进行验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.1.2混凝土结构加固用材料性能尚应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的规定；砌体结构加固用材料尚应符合现行国家标准《砌体结构加固设计规范》GB50702的规定。4.1.1、4.1.2加固用材料性能首先应符合国家现行有关标准要求。本章所提到的加固用材料与现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367及《砌体结构加固设计规范》GB50702中基本一致，考虑到安全提出其性能应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证的水泥。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证的水泥。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.2加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证的水泥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3砌筑材料4.3砌筑材料4.3.1砌体加固用的块体(块材)，宜采用与原构件同品种块体；其强度等级应按原结构块体等级确定，且不应低于MU10。4.3.1砌体结构加固用的块体(块材)，主要用于原材料受损块体的置换，其品种与原构件相同时，较易处理一些问题，故规定“宜采用与原构件同品种块体”。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4混凝土4.4混凝土4.4.1结构加固用混凝土强度等级应比原结构混凝土提高一级，且不应低于C20，其性能和质量应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。4.4.1结构加固用混凝土，其强度等级之所以要比原结构、构件提高一级且不得低于C20，主要是为了保证新旧混凝土界面以及它与新加钢筋或其他加固材料之间能有足够的粘结强度。因为局部新增的混凝土，其体积一般较小，浇筑空间有限，施工条件远不及全构件新浇的混凝土。调查和试验表明，在小空间模板内浇筑的混凝土均匀性较差，其现场取芯确定的混凝土强度可能要比正常浇筑的混凝土低10％以上，故有必要适当提高其强度等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.3结构加固用聚合物混凝土、微膨胀混凝土、喷射混凝土等，应在施工前进行试配，经检验性能符合设计要求后方可使用。4.4.3为保证结构加固用混凝土的质量，应在施工前进行试配，经检验其拌合物性能及力学性能符合设计要求后方可使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.5.2结构加固不得使用无出厂合格证、无标志或未经进场检验的钢筋及再生钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.5.2结构加固不得使用无出厂合格证、无标志或未经进场检验的钢筋及再生钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.8.3Ⅰ级和Ⅱ级聚合物砂浆的安全性能应分别符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.9防裂用短纤维4.9防裂用短纤维4.9.1混凝土或砂浆面层防裂用短纤维可选用钢纤维或合成纤维。4.9.1用于砌体结构外加面层防止收缩裂缝的纤维，可根据工程实际条件和防裂要求，选用钢纤维或合成纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.9.3合成纤维单丝的主要参数和性能应符合表4.9.3的规定。表4.9.3合成纤维主要参数和性能指标4.9.3砌体结构加固工程选用合成纤维时，宜通过试验确定各项参数和性能指标。若无试验资料可供使用时，可按本标准表4.9.3进行确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.9.3合成纤维单丝的主要参数和性能应符合表4.9.3的规定。表4.9.3合成纤维主要参数和性能指标4.9.3砌体结构加固工程选用合成纤维时，宜通过试验确定各项参数和性能指标。若无试验资料可供使用时，可按本标准表4.9.3进行确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.10.3加固用木材应干燥、节疤少、无腐朽，且应经过防白蚁、防腐、防火处理。不应采用有较大变形、开裂、腐蚀、虫蛀或榫孔较多的旧构件。4.10.3为保证木结构的耐久性，提出加固用木材应经过防白蚁、防腐、防火处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5地基基础5.1一般规定5地基基础5.1一般规定5.1.1农村房屋地基基础加固前，应根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363或其他相关标准对房屋地基基础及上部结构进行鉴定。必要时，应对地质情况进行重新勘察或补充勘察。5.1.1房屋在进行加固设计和施工之前，应先对地基、基础和上部结构进行鉴定，根据鉴定结果，确定加固的必要性和可能性，针对地基、基础和上部结构的现状分析和评价，进行加固设计，制定施工方案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2当地基基础根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363评定为危险点，且地质环境已经或可能受到强烈破坏时，应结合其危险程度和适修性采取相应的处理措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3地基基础的加固设计计算及施工要求，尚应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007及《既有建筑地基基础加固技术规范》JGJ123的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2地基基础加固可采用加大基础底面积、坑式静压桩、石灰桩、锚杆静压桩、树根桩、地基注浆法等加固方法。当有成熟的经验时，也可采用其他加固方法。5.2.2本条列出了农村房屋常用的基础加固方法，根据具体情况选择合适的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.3由于地基不均匀沉降、冻胀或其他原因导致裂损的建筑物基础，可采用基础补强注浆加固法。5.2.3基础补强注浆加固法的特点是施工方便，可以加强基础的刚度与整体性。基础补强注浆加固法选用的浆体材料为水泥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.3由于地基不均匀沉降、冻胀或其他原因导致裂损的建筑物基础，可采用基础补强注浆加固法。5.2.3基础补强注浆加固法的特点是施工方便，可以加强基础的刚度与整体性。基础补强注浆加固法选用的浆体材料为水泥。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【5.3.2加大基础底面积加固法的施工，应符合下列规定：1在灌注混凝土前，应将原基础凿毛和刷洗干净，涂刷一层高强度等级水泥浆或涂混凝土界面剂，增加新、老混凝土基础的粘结力；2对条形基础加宽应采取分批、分段、间隔施工，每段间隔宜为1.5m～2.0m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.3坑式静压桩加固法施工质量检验，应符合下列规定：1桩节的连接质量应符合设计要求；2对桩位、桩距等进行抽查，桩位允许偏差应为±20mm；3最终压桩力及压入深度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【6.2.4对砌体结构、构件的裂缝可采用填缝、压浆、外加网片等砌体裂缝修补方法；砌体构件局部破损、开裂或局部风化、剥蚀等部位可采取局部砌体置换等加固方法。根据工程需要，这些裂缝修补方法尚可组合使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.3增设砌体扶壁柱加固砌体结构，采用挖镶法时，剔除砖的位置、数量应符合设计要求，剔除部位的灰屑应清理干净并浇水润湿。采用插筋法时，连接钢筋的数量、位置、型号及插筋深度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.3石砌体结构加固设计应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003及《砌体结构加固设计规范》GB50702的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5钢筋网水泥砂浆面层加固法的设计，应符合下列规定：1水泥砂浆面层强度等级宜采用M10，厚度宜为35mm，钢筋网片保护层厚度不应小于10mm，钢筋网片与墙面的空隙不应小于5mm；2钢筋网片的钢筋直径宜为4mm或6mm；网格尺寸宜为300mm×300mm；铺设钢筋网时竖向钢筋应靠墙面；3单面加面层的钢筋网应采用直径为6mm的L形锚筋，用水泥砂浆固定在墙体上；双面加面层的钢筋网应采用直径为6mm的S形穿墙筋连接；L形锚筋的间距不宜大于600mm，S形穿墙筋的间距不宜大于900mm，按梅花状布置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.6压浆法加固的设计，应符合下列规定：1应采用无收缩水泥基灌浆料；2压浆时应严格控制压力，防止损坏边角部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.4施工质量检验7.4施工质量检验7.4.1水泥砂浆面层加固法、钢筋网水泥砂浆面层加固法施工质量检验应符合下列规定：1墙体外加面层，其浇筑或喷抹的外观质量不应有严重缺陷，砂浆面层与砌体墙体的有效粘结面积与总粘结面积之比不应小于90％。砂浆面层的钢筋网与墙体的拉结应可靠。2检查数量、检验方法及检验标准应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【7.4.2压浆法加固施工待封缝固化后应立即进行压气试验，检查密封效果；从注浆嘴压入压缩空气，压力等于注浆压力，观察是否有气泡出现，对出现气泡部位进行再次封缝，直至压气试验无气泡产生。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.2压浆法加固施工待封缝固化后应立即进行压气试验，检查密封效果；从注浆嘴压入压缩空气，压力等于注浆压力，观察是否有气泡出现，对出现气泡部位进行再次封缝，直至压气试验无气泡产生。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.3新增受力钢筋、箍筋及各种锚固件与原结构的连接和安装，除应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的构造规定和设计要求外，尚应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.4.4新增混凝土强度等级应符合设计要求。混凝土的浇筑质量、尺寸偏差应满足现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.4新增混凝土强度等级应符合设计要求。混凝土的浇筑质量、尺寸偏差应满足现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8混凝土结构8.1一般规定8混凝土结构8.1一般规定8.1.1本章适用于钢筋混凝土结构的农村房屋及其他结构的农村房屋中混凝土构件的加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.2原结构构件的材料强度等级，宜根据现场检测结果推定的标准值确定。8.1.2加固前应对房屋结构或构件的现状进行调查，并对相关结构材料的现有强度进行必要的检测或判定。同时，应查明是否存在局部损伤。调查结果作为加固的主要依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.6楼梯构件承载能力不满足要求时，梯板和平台板可采用粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法等；平台梁的加固可按本标准第8.2.2条和第8.2.3条执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.13外粘型钢加固法的设计，应符合下列规定：1适用于钢筋混凝土柱、梁结构构件的加固，型钢可采用角钢，也可采用槽钢。2加固钢筋混凝土柱或梁，应在构件截面的四隅粘贴型钢。加固梁时，当梁的受压区有翼缘或楼板，可将梁顶部两隅的型钢改为钢板。3采用外粘型钢加固法时，应优先采用角钢。角钢的厚度不应小于5mm，角钢的边长，对于梁不应小于50mm，对于柱不应小于75mm。沿梁、柱轴线方向每隔一定距离用扁钢制作的箍板或缀板与角钢焊接。角钢的两端应有可靠的连接或锚固。4型钢与被加固构件间应采用结构胶粘剂进行灌注。当采用干式外包钢法时，尚应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.14体外预应力加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不宜低于C20；2加固设计时，根据加固内容要求，体外预应力束可采用直线、双折线或多折线布置方式，且其布置应使结构对称受力；对矩形、T形或Ⅰ形截面梁，体外束宜布置在梁腹板的两侧；3体外束转向块和锚固块的设置宜根据体外束的设计线形确定；4体外束在每个转向块处的弯曲角不宜大于15°；5体外预应力加固法加固设计，尚应符合现行行业标准《建筑结构体外预应力加固技术规程》JGJ／T279的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.14体外预应力加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不宜低于C20；2加固设计时，根据加固内容要求，体外预应力束可采用直线、双折线或多折线布置方式，且其布置应使结构对称受力；对矩形、T形或Ⅰ形截面梁，体外束宜布置在梁腹板的两侧；3体外束转向块和锚固块的设置宜根据体外束的设计线形确定；4体外束在每个转向块处的弯曲角不宜大于15°；5体外预应力加固法加固设计，尚应符合现行行业标准《建筑结构体外预应力加固技术规程》JGJ／T279的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.4施工质量检验8.4施工质量检验8.4.1增大截面加固法和置换混凝土法施工质量检验，应符合下列规定：1新浇筑或置换混凝土的浇筑质量不应有严重缺陷及影响结构性能或使用功能的尺寸偏差；2新旧混凝土结合面粘合质量应良好。可用锤击或超声波法检验，判定为结合不良的测点数不应超过总测点数的10％，且不应集中出现在主要受力部位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2粘贴纤维复合材加固法施工质量检验，应符合下列规定：1纤维复合材与混凝土之间的粘结质量检查，可采用锤击法或其他有效探测方法，根据检查结果确认的总有效粘结面积不应小于总粘结面积的95％；2纤维复合材与基材混凝土的正拉粘结强度检验，宜采用见证抽样。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.3粘贴钢板加固法施工质量检验，应符合下列规定：1钢板与混凝土之间的粘结质量检查，可用锤击法或其他有效探测方法，根据检查结果确认的总有效粘结面积不应小于总粘结面积的95％；2钢板与基材混凝土的正拉粘结强度检验，宜采用见证抽样。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4.3粘贴钢板加固法施工质量检验，应符合下列规定：1钢板与混凝土之间的粘结质量检查，可用锤击法或其他有效探测方法，根据检查结果确认的总有效粘结面积不应小于总粘结面积的95％；2钢板与基材混凝土的正拉粘结强度检验，宜采用见证抽样。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.4.4外粘型钢加固法施工质量检验，应符合下列规定：1在检查型钢肢安装、缀板焊接合格的基础上，对注胶饱满度用仪器或敲击法进行检验。湿式外包钢空鼓率不应大于5％；干式外包钢的注浆空鼓率不应大于10％；对填塞胶泥的干式外包钢，仅要求检查其外观质量，且以封闭完整、满足型钢肢安装要求为合格。2外粘型钢的胶粘强度宜进行见证抽样检验。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.5体外预应力加固法施工质量检验，应符合下列规定：1预应力锚固后，实际预应力值与设计规定的检验值之间相对偏差不应超过±5％；2体外张拉过程中应尽量避免预应力筋断裂或滑脱。断裂或滑脱预应力筋的数量不得超过同一截面预应力筋总根数的3％，且每束不应超过一根。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.4处于房屋隐蔽部位的木构件，应设置通风洞口。木构件与生土墙、砖石砌体或混凝土构件接触处应作防腐处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【1对轻微侧向弯曲的整根柱，可在柱的一侧增设刚度较大的枋木，并采用螺栓与原柱固牢(图9.2.2-1)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【9.2.10当木柱的干缩裂缝超过本标准第9.2.9条的规定或因构架倾斜、扭转而造成柱身产生纵向裂缝时，宜更换新柱。新柱的截面尺寸不应小于原柱，新柱的材料强度等级不应低于原柱，新柱与原结构构件或基础应采取可靠的连接措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11对木梁或木檩的干缩裂缝，当构件的水平裂缝深度(当有对面裂缝时，用两者之和)小于构件宽度或直径的1／4时，可采用嵌补的方法进行修整，即先用木条和耐水性胶粘剂，将缝隙嵌补粘结严实，再用两道以上铁箍箍紧。铁箍厚度不宜小于2mm，宽度不宜小于30mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【9.2.16当木屋架侧向稳定性不足或存在大于屋架高度的h／120的平面倾斜时，应校正屋架平面外垂直度，并可在屋架之间或屋架与墙体间增设上弦横向支撑或在屋架之间增设斜向支撑。支撑可采用角钢、圆拉杆或方木等，支撑截面尺寸应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005与《钢结构设计标准》GB50017的规定。9.2.16本条是根据《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363-2014中规定平面倾斜量超过屋架高度的h／120时评定为危险点而提出的加固方法。节点连接是指拉杆和山墙间连接，拉杆和屋架间连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.16当木屋架侧向稳定性不足或存在大于屋架高度的h／120的平面倾斜时，应校正屋架平面外垂直度，并可在屋架之间或屋架与墙体间增设上弦横向支撑或在屋架之间增设斜向支撑。支撑可采用角钢、圆拉杆或方木等，支撑截面尺寸应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005与《钢结构设计标准》GB50017的规定。9.2.16本条是根据《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363-2014中规定平面倾斜量超过屋架高度的h／120时评定为危险点而提出的加固方法。节点连接是指拉杆和山墙间连接，拉杆和屋架间连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.3柱侧向弯曲的加固施工时，应符合下列规定：1应先预估柱侧向弯曲矫直的位移，确定枋木的高度；2原柱侧向弯曲矫直后，可采取后加楔子的方式将枋木与其顶部构件顶紧，并应有防止楔子回退的措施；3原柱侧向弯曲矫直后，应确保每颗螺栓均处于拧紧状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3.7螺栓(杆)植入混凝土构件的施工应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.8校正木屋架平面外倾斜时，应采取可靠的临时支撑，并根据具体情况适当解除屋架与檩条间连接，分次调整，每次调整量不宜过大。施工过程中若发现异常，应立即停止校正施工，待查明原因清除故障后，方可继续施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2每颗螺帽下应设钢垫板，垫板厚度不宜小于4mm，方形垫板边长不应小于螺杆直径的3.5倍。螺帽拧紧后螺栓外露长度不应小于螺杆直径的80％。3连接件与被连接件间的接触面应平整，拧紧螺帽后局部可允许有缝隙，但缝宽不应超过1mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2每颗螺帽下应设钢垫板，垫板厚度不宜小于4mm，方形垫板边长不应小于螺杆直径的3.5倍。螺帽拧紧后螺栓外露长度不应小于螺杆直径的80％。3连接件与被连接件间的接触面应平整，拧紧螺帽后局部可允许有缝隙，但缝宽不应超过1mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.7加固用型钢、钢板应具有产品质量合格证书，应满足加固设计文件规定的相应等级钢材的材质指标，且不应低于现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700有关Q235及以上等级钢材的规定。9.4.7现行国家标准《木结构设计标准》GB50005明确规定承重木结构用钢宜选用Q235等级，不能因为用于木结构就放松对钢材质量的要求。实际上，建筑结构钢材均可用于木结构，故本条规定钢材的屈服强度和极限强度不低于Q235等级的指标要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.4.9拉杆、支撑与屋架节点的连接方式应符合设计文件的要求，拉杆应拉直绷紧。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本规程适用于混凝土结构构件内部缺陷的冲击回波法检测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7测点testingpoint测区内或测线上的检测点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.2校准3.2校准3.2.1冲击回波仪应定期进行校准，周期不宜超过1年。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.1.4受检构件测区外缘距构件的变截面或侧表面的最小距离，应大于沿冲击方向的构件厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.4受检构件测区外缘距构件的变截面或侧表面的最小距离，应大于沿冲击方向的构件厚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.6当检测中出现可疑区域或测点时，应对其复测或加密检测；当仍不能确定时，可取芯验证。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.1.7结构构件缺陷及厚度测试所采用的表观波速值，可按本规程附录B的方法确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.10采用扫描式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1测线的位置和测线网格的疏密应根据预估缺陷的位置和大小确定。对于预应力混凝土构件孔道灌浆缺陷，宜垂直于预应力孔道的走向进行检测；对于隧道衬砌背后注浆缺陷，宜沿隧道纵向与环向分别布置测线进行检测。测线的布置不应横跨沟槽或表面裂纹。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.11检测时，应观察时域和频域的波形变化，可选择低通或高通滤波方式进行波形处理。当无法获得有效波形时应进行复测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4.1.11检测时，应观察时域和频域的波形变化，可选择低通或高通滤波方式进行波形处理。当无法获得有效波形时应进行复测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.2.2当构件厚度已知时，应采用已知厚度对表观波速进行标定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.2当构件厚度已知时，应采用已知厚度对表观波速进行标定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.2.4混凝土结构构件内部缺陷判定应符合下列规定：1频域曲线主频fc应根据对应的无缺陷构件厚度进行计算。2根据实测的波形频谱图，找出主频f，与计算主频fc进行比较。对于主频f之外的频率应结合检测结构构件形状、钢筋直径、保护层厚度、管线布设、预埋件位置等情况进行综合分析判断，确定内部缺陷位置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3有粘结后张法预应力孔道灌浆缺陷检测及结果判定4.3有粘结后张法预应力孔道灌浆缺陷检测及结果判定4.3.1测线宜垂直于预应力孔道走向布置；当有双层孔道时，宜从两个侧面进行检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.3.2测线上各测点的间距应小于0.5倍的孔道直径，冲击点和接收器间的距离宜小于测点的间距。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3预应力孔道灌浆前，宜检测预应力孔道位置及混凝土构件的内部缺陷。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.5当测得的构件厚度频率峰值f与无预应力孔道部分的构件厚度频率峰值f基本相同，或向低频轻微漂移并出现另一个高频峰值fs，可判断孔道内灌浆密实。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.3.5当测得的构件厚度频率峰值f与无预应力孔道部分的构件厚度频率峰值f基本相同，或向低频轻微漂移并出现另一个高频峰值fs，可判断孔道内灌浆密实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.6当测得的构件厚度频率峰值f明显小于无预应力孔道部分的构件厚度频率值，或向低频明显漂移并出现另一个高频峰值fv，fv约为2倍fs，可判断孔道内灌浆不密实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4.1对隧道管片、二次衬砌背后的注浆不密实缺陷，可根据检测部位测得的相对振幅与相对振幅阈值作比较后进行判定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.4注浆情况宜根据不同深度的相对振幅图，并结合相对振幅平面成像图，综合分析后判定。当检测部位的相对振幅大于或等于完全脱空条件下的相对振幅阈值时，可判定该部位存在明显的注浆缺陷；当检测部位的相对振幅小于完全脱空条件下的相对振幅阈值但大于完全密实条件下的相对振幅阈值时，可判定该部位为注浆缺陷疑似部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4本规范的设计原则是根据现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068制定的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.5设计冷弯薄壁型钢结构时，应结合工程实际，合理选用材料、结构方案和构造措施，保证结构在运输、安装和使用过程中满足强度、稳定性和刚度要求，符合防火、防腐要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2术语、符号2.1术语2术语、符号2.1术语2.1.1板件elements薄壁型钢杆件中相邻两纵边之间的平板部分。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4非加劲板件unstiffenedelements一纵边与其他板件相连接，另一纵边为自由的板件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.5均匀受压板件uniformlycompressedelements承受轴心均匀压力作用的板件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5均匀受压板件uniformlycompressedelements承受轴心均匀压力作用的板件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6非均匀受压板件non-uniformlycompressedelements承受线性非均匀分布应力作用的板件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.6非均匀受压板件non-uniformlycompressedelements承受线性非均匀分布应力作用的板件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.2计算指标E——钢材的弹性模量；G——钢材的剪变模量；——电阻点焊每个焊点的抗剪承载力设计值；——一个螺栓的抗拉承载力设计值；——一个螺栓的抗剪承载力设计值；——一个螺栓的承压承载力设计值；——一个自攻螺钉或射钉的抗拉承载力设计值；——一个连接件的抗剪承载力设计值；f——钢材的抗拉、抗压和抗弯强度设计值；fcc——钢材的端面承压强度设计值；fv——钢材的抗剪强度设计值；fy——钢材的屈服强度；——螺栓的承压、抗拉和抗剪强度设计值；——对接焊缝的抗压、抗拉和抗剪强度设计值；——角焊缝的抗压、抗拉和抗剪强度设计值；σ——正应力；τ——剪应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.2用于承重结构的冷弯薄壁型钢的带钢或钢板，应具有抗拉强度、伸长率、屈服强度、冷弯试验和硫、磷含量的合格保证；对焊接结构尚应具有碳含量的合格保证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.2用于承重结构的冷弯薄壁型钢的带钢或钢板，应具有抗拉强度、伸长率、屈服强度、冷弯试验和硫、磷含量的合格保证；对焊接结构尚应具有碳含量的合格保证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.4焊接采用的材料应符合下列要求：1手工焊接用的焊条，应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB／T5117或《低合金钢焊条》GB／T5118的规定。选择的焊条型号应与主体金属力学性能相适应。2自动焊接或半自动焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB／T14957的规定。选择的焊丝和焊剂应与主体金属相适应。3二氧化碳气体保护焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。4当Q235钢和Q345钢相焊接时，宜采用与Q235钢相适应的焊条或焊丝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.0.4焊接采用的材料应符合下列要求：1手工焊接用的焊条，应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB／T5117或《低合金钢焊条》GB／T5118的规定。选择的焊条型号应与主体金属力学性能相适应。2自动焊接或半自动焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB／T14957的规定。选择的焊丝和焊剂应与主体金属相适应。3二氧化碳气体保护焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。4当Q235钢和Q345钢相焊接时，宜采用与Q235钢相适应的焊条或焊丝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3连接薄钢板或其他金属板采用的自攻螺钉应符合现行国家标准《自钻自攻螺钉》GB／T15856.1～4、GB／T3098.11或《自攻螺栓》GB／T5282～5285的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4按承载能力极限状态设计冷弯薄壁型钢结构，应考虑荷载效应的基本组合，必要时尚应考虑荷载效应的偶然组合，采用荷载设计值和强度设计值进行计算。荷载设计值等于荷载标准值乘以荷载分项系数；强度设计值等于材料强度标准值除以抗力分项系数，冷弯薄壁型钢结构的抗力分项系数γR＝1.165。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.1.5按正常使用极限状态设计冷弯薄壁型钢结构，应考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和变形限值进行计算。4.1.5本条系参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定对于正常使用极限状态，应根据不同的设计要求，采用荷载的标准组合、频遇值组合或准永久组合。对于冷弯薄壁型钢结构来说，只考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和容许变形进行计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.7设计刚架、屋架、檩条和墙梁时，应考虑由于风吸力作用引起构件内力变化的不利影响，此时永久荷载的荷载分项系数应取1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）4.1.8结构构件的受拉强度应按净截面计算；受压强度应按有效净截面计算；稳定性应按有效截面计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.9构件的变形和各种稳定系数可按毛截面计算。4.1.9构件的变形和各种稳定系数，按理也应分别按净截面、有效截面或有效净截面计算，但计算比较繁琐，为了简化计算而作此规定，采用毛截面计算其精度在允许范围内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【1平面结构式檩条的端部主要受压腹杆：0.85；2单面连接的单角钢杆件：1）按轴心受力计算强度和连接：0.85；2）按轴心受压计算稳定性：0.6＋0.0014λ；注：对中间无联系的单角钢压杆，λ为按最小回转半径计算的杆件长细比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2构件受压部分的壁厚尚应符合下列要求：1构件中受压板件的最大宽厚比应符合表4.3.2的规定。表4.3.2受压板件的宽厚比限值2圆管截面构件的外径与壁厚之比，对于Q235钢，不宜大于100；对于Q345钢，不宜大于68。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5压弯构件5.5压弯构件5.5.1压弯构件的强度应按下式计算：5.5.1在轴心压力和2个主平面内弯矩的共同作用下，压弯构件的强度应按公式5.5.1计算，考虑到构件截面削弱的可能性，式中的截面特性均应按有效净截面确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.5.6双轴对称截面双向压弯构件的稳定性应按下列公式计算：式中by——当弯矩作用于最小刚度平面内时，受弯构件的整体稳定系数，应按本规范附录A中A.2的规定计算；βmx——对x轴的等效弯矩系数，应按第5.5.3条的规定采用。5.5.6双轴对称截面的双向压弯构件稳定性的计算公式5.5.6-1和公式5.5.6-2均系半经验式，是考虑到和轴心受压构件、受弯构件及单向压弯构件的稳定性计算公式的衔接和协调，且与有关理论研究成果及少量试验资料作了对比分析后确定的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.6.2受压板件的稳定系数可按下列公式计算：1加劲板件。当1≥＞0时：当0≥≥-1时：2部分加劲板件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.6圆管截面构件的外径与壁厚之比符合第4.3.2条的规定时，在计算中可取其截面全部有效。5.6.6本条规定了轴心受压圆管构件保证局部稳定的圆管外径与壁厚之比的限值，该限值是按理想弹塑性材料推导得到的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.6.7在轴心受压构件中板件的有效宽厚比应根据由构件最大长细比所确定的轴心受压构件的稳定系数与钢材强度设计值的乘积（f）作为σ1按第5.6.1条的规定计算。5.6.7轴心受压构件截面上承受的最大应力是由压杆整体稳定控制的，其值为f。因此，在确定截面上板件的有效宽度时，宜将f作为板件的最大控制应力σ1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.4螺栓的中距不得小于螺栓孔径d0的3倍，端距不得小于螺栓孔径的2倍，边距不得小于螺栓孔径的1.5倍（如图6.2.4所示）。在靠近弯角边缘处的螺栓孔边距，尚应满足使用紧固工具的要求。图6.2.4螺栓最小间距示意图6.2.5抽芯铆钉（拉铆钉）和自攻螺钉的钉头部分应靠在较薄的板件一侧。连接件的中距和端距不得小于连接件直径的3倍，边距不得小于连接件直径的1.5倍。受力连接中的连接件数不宜少于2个。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6抽芯铆钉的适用直径为2.6～6.4mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于4mm的抽芯铆钉；自攻螺钉的适用直径为3.0～8.0mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于5mm的自攻螺钉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6抽芯铆钉的适用直径为2.6～6.4mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于4mm的抽芯铆钉；自攻螺钉的适用直径为3.0～8.0mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于5mm的自攻螺钉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.1.5压型钢板的强度可取一个波距或整块压型钢板的有效截面，按受弯构件计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.6压型钢板腹板的剪应力应符合下列公式的要求：当h／t＜100时：当h／t≥100时：式中τ——腹板的平均剪应力（N／mm2）；τcr——腹板的剪切屈曲临界剪应力；h／t——腹板的高厚比。7.1.6τcr计算公式7.1.6-1和7.1.6-3分别为腹板弹塑性和弹性剪切屈曲临界应力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.8压型钢板同时承受弯矩M和支座反力R的截面，应满足下列要求：M／Mu≤1.0（7.1.8-1）R／Rw≤1.0（7.1.8-2）M／Mu＋R／Rw≤1.25（7.1.8-3）式中Mu——截面的弯曲承载力设计值，Mu＝Wef。7.1.8支座反力处同时作用有弯矩的验算的相关公式7.1.8，是欧洲各国做了1500余个试件试验整理给出的。欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996也取用该相关公式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.8压型钢板同时承受弯矩M和支座反力R的截面，应满足下列要求：M／Mu≤1.0（7.1.8-1）R／Rw≤1.0（7.1.8-2）M／Mu＋R／Rw≤1.25（7.1.8-3）式中Mu——截面的弯曲承载力设计值，Mu＝Wef。7.1.8支座反力处同时作用有弯矩的验算的相关公式7.1.8，是欧洲各国做了1500余个试件试验整理给出的。欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996也取用该相关公式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.1.9压型钢板同时承受弯矩M和剪力V的截面，应满足下列要求：式中Vu——腹板的抗剪承载力设计值，Vu＝（ht·sinθ）τcr，τcr按第7.1.6条的规定计算。7.1.9弯矩M和剪力V共同作用截面验算的相关公式7.1.9取自欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.2压型钢板宜采用镀锌钢板、镀铝锌钢板或在其基材上涂有彩色有机涂层的钢板辊压成型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.2压型钢板宜采用镀锌钢板、镀铝锌钢板或在其基材上涂有彩色有机涂层的钢板辊压成型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.3屋面、墙面压型钢板的基材厚度宜取0.4～1.6mm，用作楼面模板的压型钢板厚度不宜小于0.5mm。压型钢板宜采用长尺板材，以减少板长方向之搭接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.7辅设高波压型钢板屋面时，应在檩条上设置固定支架，檩条上翼缘宽度应比固定支架宽度大10mm。固定支架用自攻螺钉或射钉与檩条连接，每波设置一个；低波压型钢板可不设固定支架，宜在波峰处采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉或射钉与檩条连接，连接件可每波或隔波设置一个，但每块低波压型钢板不得小于3个连接件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.8用作非组合楼面的压型钢板支承在钢梁上时，其支承长度不得小于50mm；支承在混凝土、砖石砌体等其他材料上时，支承长度不得小于75mm，在浇注混凝土前，应将压型钢板上的油脂、污垢等有害物质清除干净。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.2屋盖应设置支撑体系。当支撑采用圆钢时，必须具有拉紧装置。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）9.2.2为了保证屋盖结构的空间工作，提高其整体刚度，承担或传递水平力，避免压杆的侧向失稳，以及保证屋盖在安装和使用时的稳定，应分别根据屋架跨度及其载荷的不同情况设置横向水平支撑、纵向水平支撑、垂直支撑及系杆等可靠的支撑体系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.2.3屋架杆件宜采用薄壁钢管（方管、矩形管、圆管）。9.2.3为了充分发挥冷弯型钢断面性能和提高冷弯型钢屋架杆件的防腐能力及便于维修，规范推荐冷弯型钢屋架采用封闭断面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3屋架杆件宜采用薄壁钢管（方管、矩形管、圆管）。9.2.3为了充分发挥冷弯型钢断面性能和提高冷弯型钢屋架杆件的防腐能力及便于维修，规范推荐冷弯型钢屋架采用封闭断面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5屋架节点的构造应符合下列要求：1杆件重心轴线宜汇交于节点中心；2应在薄弱处增设加强板或采取其他措施增强节点的刚度；3应便于施焊、清除污物和涂刷油漆。9.2.5本条主要是指在设计屋架节点时，构造上应注意的有关事项。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比：格构式梁可取1／15～1／25；实腹式梁可取1／30～1／45。10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比的建议值，是根据工程经验给出的，但只是建议值，并非硬性规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比：格构式梁可取1／15～1／25；实腹式梁可取1／30～1／45。10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比的建议值，是根据工程经验给出的，但只是建议值，并非硬性规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11.1.1构件上应避免刻伤。放样和号料应根据工艺要求预留制作和安装时的焊接收缩余量及切割、刨边和铣平等加工余量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【11.1.5构件的组装和工地拼装应符合下列要求：1构件组装应在合适的工作平台及装配胎模上进行，工作平台及胎模应测平，并加以固定，使构件重心线在同一水平面上，其误差不得大于3mm。2应按施工图严格控制几何尺寸，结构的工作线与杆件的重心线应交汇于节点中心，两者误差不得大于3mm。3组装焊接构件时，构件的几何尺寸应依据焊缝等收缩变形情况，预放收缩余量；对有起拱要求的构件，必须在组装前按规定的起拱量做好起拱，起拱偏差应不大于构件长度的1／1000，且不大于6mm。4杆件应防止弯扭，拼装时其表面中心线的偏差不得大于3mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5杆件搭接和对接时的错缝或错位不得大于0.5mm。6构件的定位焊位置应在正式焊缝部位内，不得将钢材烧穿，定位焊采用的焊接材料型号应与正式焊接用的相同。7构件之间连接孔中心线位置的误差不得大于2mm。11.1.5焊接构件组装后，经焊接矫正后产生收缩变形，影响构件的几何尺寸的正确性，因此在放组装大样或制作组装胎模时，应根据构件的规格、焊接、组装方法等不同情况，预放不同的收缩余量。对有起拱要求的构件，除在零件加工时做出起拱外，在组装时还应按规定做好起拱。构件的定位焊是正式缝的一部分，因此定位焊缝不允许存在最终熔入正式焊缝的缺陷，定位焊采用的焊接材料型号，应与焊接材质相同匹配。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.2.4冷弯薄壁型钢结构采用化学除锈方法时，应选用具备除锈、磷化、钝化两个以上功能的处理液，其质量应符合现行国家标准《多功能钢铁表面处理液通用技术条件》GB／T12612的规定。11.2.4化学除锈方法在一般钢结构制造厂已逐步淘汰，因冷弯薄壁型钢结构部分构件尚在应用化学处理方法进行表面处理，如喷（镀）锌、铝等，故本规范仍将其列入。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【11.2.11冷弯薄壁型钢结构在使用期间应定期进行检查与维护。维护年限可根据结构的使用条件、表面处理方法、涂料品种及漆膜厚度分别按本规范表D.0.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【表A.4.2由双力矩B所引起的正应力符号附录B截面特性B.1常用截面特性表附录B截面特性B.1常用截面特性表B.1.1常用截面特性表见表B.1.1-1～B.1.1-8。表B.1.1-1方钢管表B.1.1-2等边角钢表B.1.1-3槽钢表B.1.1-4卷边槽钢表B.1.1-5卷边Z型钢表B.1.1-6斜卷边Z型钢表B.1.1-7卷边等边角钢表B.1.1-8焊接薄壁圆钢管B.2截面特性的近似计算公式B.2截面特性的近似计算公式下列近似计算公式均按截面中心线进行计算。x轴向右为正，y轴向上为正。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.1作用和作用效应M——弯矩设计值；Mk——按荷载标准组合计算的弯矩值；Mq——按荷载准永久组合计算的弯矩值；σcon——预应力冷轧带肋钢筋张拉控制应力；σck——荷载标准组合下抗裂验算边缘的混凝土法向应力；σp0——预应力筋合力点处混凝土法向应力等于零时的预应力冷轧带肋钢筋应力；σpc——扣除全部预应力损失后在抗裂验算边缘混凝土的预压应力；σsq——按荷载准永久组合计算的纵向受拉钢筋应力；Wmax——按荷载准永久组合并考虑长期作用影响计算的最大裂缝宽度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.2.2材料性能δ5——测量标距为5倍直径时钢筋的伸长率；δ100——测量标距为100mm时钢筋的伸长率；CRB550——抗拉强度为550N／mm2的冷轧带肋钢筋；CRB600H——抗拉强度为600N／mm2的高延性冷轧带肋钢筋；Es——钢筋弹性模量；ftk——混凝土轴心抗拉强度标准值；ft——混凝土轴心抗拉强度设计值；fptk——钢筋抗拉强度标准值；fy——钢筋抗拉强度设计值；f＇y——钢筋抗压强度设计值；fpy——预应力筋抗拉强度设计值；f＇py——预应力筋抗压强度设计值；fyk——钢筋的屈服强度标准值；δgt——钢筋最大力总伸长率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.2.3几何参数A——构件截面面积；A0——构件换算截面面积；Ap——受拉区纵向预应力冷轧带肋钢筋的截面面积；As——受拉区纵向非预应力冷轧带肋钢筋的截面面积；b——矩形截面宽度，T形或I形截面的腹板宽度；h0——截面有效高度；l0——计算跨度；la——纵向受拉钢筋的锚固长度；ltr——预应力冷轧带肋钢筋的预应力传递长度；W0——构件换算截面受拉边缘的弹性抵抗矩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【CRB550钢筋强度标准值与国家标准《冷轧带肋钢筋》GBl3788中规定的屈服强度相一致，CRB600H钢筋强度标准值按本规程附录A中表A.0.2的屈服强度取用。650MPa及以上级别的预应力混凝土用冷轧带肋钢筋的强度标准值仍同原规程，由抗拉强度表示。根据本规程第3.1.1条的规定，本条表中直径4mm的CRB550、CRB650钢筋的强度设计值仅用于混凝土制品。根据工程需要和材料实际情况，CRB550、CRB600H、CRB650H、CRB800H钢筋可采用0.5mm进级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【CRB550钢筋强度标准值与国家标准《冷轧带肋钢筋》GBl3788中规定的屈服强度相一致，CRB600H钢筋强度标准值按本规程附录A中表A.0.2的屈服强度取用。650MPa及以上级别的预应力混凝土用冷轧带肋钢筋的强度标准值仍同原规程，由抗拉强度表示。根据本规程第3.1.1条的规定，本条表中直径4mm的CRB550、CRB650钢筋的强度设计值仅用于混凝土制品。根据工程需要和材料实际情况，CRB550、CRB600H、CRB650H、CRB800H钢筋可采用0.5mm进级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.4冷轧带肋钢筋弹性模量Es可取1.9×105N／mm2。3.1.4根据五种强度级别、直径4mm～12mm，总共600多个试件(其中包括高延性冷轧带肋钢筋)的实测结果，冷轧带肋钢筋的弹性模量变化范围为(1.83～2.31)×105N／mm2之间，本规程取弹性模量为1.9×105N／mm2。本条规定主要适用于承受疲劳荷载作用的板类构件配筋设计及部分疲劳构件中构造配筋设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5先张法预应力混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力可不作计算。需计算时，可按本规程附录B的规定执行。4.2.5预应力冷轧带肋钢筋的直径为5mm、5.5mm或6mm，根据拔出试验得出的锚固长度较短，去掉端部搁置长度后，在支座外的锚固区更短，在一般情况下，端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力可不必计算。如确需进行计算，可按本规程附录B的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.5先张法预应力混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力可不作计算。需计算时，可按本规程附录B的规定执行。4.2.5预应力冷轧带肋钢筋的直径为5mm、5.5mm或6mm，根据拔出试验得出的锚固长度较短，去掉端部搁置长度后，在支座外的锚固区更短，在一般情况下，端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力可不必计算。如确需进行计算，可按本规程附录B的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3结构构件的斜截面承载力计算、扭曲截面承载力计算及受冲切承载力计算应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定，此时冷轧带肋箍筋的抗拉强度设计值应取360N／mm2。5.1.3斜截面承载力计算、扭曲截面承载力计算、受冲切承载力计算及局部受压承载力计算和有关配筋构造等按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定执行。根据国内多家单位完成的冷轧带肋钢筋混凝土梁抗剪试验结果，当箍筋的强度设计值不大于360N/mm2时，其斜截面的裂缝宽度能够满足正常使用状态的要求，故本条规定，计算时箍筋的抗拉强度设计值取360N/mm2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.3在荷载标准组合下，受弯构件抗裂验算边缘的混凝土法向应力应按下式计算：σck=Mk/W0(5.2.3)式中：Mk——按荷载标准组合计算的弯矩值；W0——构件换算截面受拉边缘的弹性抵抗矩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5.2.6钢筋混凝土和预应力混凝土受弯构件在正常使用极限状态下的挠度，可根据构件的刚度用结构力学方法计算。挠度计算的荷载组合及限值要求应符合本规程第4.1.5条的规定，刚度及反拱的计算应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定，其中钢筋混凝土板类受弯构件的裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数ψ应按本规程式(5.2.2-2)计算。5.2.6配置冷轧带肋钢筋的钢筋混凝土和预应力混凝土受弯构件的长期刚度和短期刚度计算与其他配筋混凝土构件基本相同。仅将冷轧带肋钢筋混凝土板类受弯构件短期刚度计算公式中裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数ψ作了调整，采用与本规程裂缝宽度计算公式相同的数值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.2采用分离式配筋的多跨板，板底钢筋宜全部伸入支座；支座负弯矩钢筋向跨内延伸的长度应根据负弯矩图确定，并应满足钢筋锚固的要求。简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于钢筋直径的10倍，且宜伸至支座中心线。当连续板内温度、收缩应力较大时，伸入支座的长度宜适当增加。6.3.2分离式配筋施工方便，已成为我国工程中混凝土板的主要配筋形式。本条规定基本与现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010相同，只是考虑到冷轧带肋钢筋直径偏细，锚固长度增加到10d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.3.5冷轧带肋钢筋配筋的空心板，每个肋中的纵向受力钢筋不宜少于l根。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4墙6.4墙6.4.1在抗震设防烈度为8度及以下的地区，CRB600H、CRB550钢筋可用作钢筋混凝土房屋中抗震等级为二、三、四级的剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。剪力墙底部加强部位的范围应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定取用，且地上部分不应少于底部两层。CRB600H、CRB550钢筋宜以焊接网形式用作剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4墙6.4墙6.4.1在抗震设防烈度为8度及以下的地区，CRB600H、CRB550钢筋可用作钢筋混凝土房屋中抗震等级为二、三、四级的剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。剪力墙底部加强部位的范围应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定取用，且地上部分不应少于底部两层。CRB600H、CRB550钢筋宜以焊接网形式用作剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.1.6CRB650、CRB650H、CRB800、CRB800H和CRB970钢筋的重量偏差、拉伸试验和反复弯曲试验的检验批重量不应超过5t。当连续10批且每批的检验结果均合格时，可改为重量不超过10t为一个检验批进行检验。每个检验批的检验应符合下列规定：1每个检验批由3个试样组成。应随机抽取3盘，从每盘任一端截去500mm后取一个长度不小于300mm的试样。3个试样均进行重量偏差检验，再取其中2个试样分别进行拉伸试验和反复弯曲试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.6CRB650、CRB650H、CRB800、CRB800H和CRB970钢筋的重量偏差、拉伸试验和反复弯曲试验的检验批重量不应超过5t。当连续10批且每批的检验结果均合格时，可改为重量不超过10t为一个检验批进行检验。每个检验批的检验应符合下列规定：1每个检验批由3个试样组成。应随机抽取3盘，从每盘任一端截去500mm后取一个长度不小于300mm的试样。3个试样均进行重量偏差检验，再取其中2个试样分别进行拉伸试验和反复弯曲试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.4冷轧带肋钢筋的连接可采用绑扎搭接或专门焊机进行的电阻点焊，不得采用对焊或手工电弧焊。7.2.4冷轧带肋钢筋作为冷加工钢筋的一种，其生产工艺决定了其无法进行对焊或手工电弧焊，仅能采用电阻点焊。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2长线台座上锚固预应力筋用的夹具应有良好的锚固性能和放松性能，在锚固时钢筋的滑移值不应超过5mm，当超过此值时应重新张拉。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1总则1总则1.0.1为了在冷轧扭钢筋混凝土构件设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【1总则1总则1.0.1为了在冷轧扭钢筋混凝土构件设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1术语2.1.1冷轧扭钢筋cold-rolledandtwistedbars低碳钢热轧圆盘条经专用钢筋冷轧扭机调直、冷轧并冷扭(或冷滚)一次成型具有规定截面形式和相应节距的连续螺旋状钢筋(代号CTB)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能C20——表示立方体强度标准值为20N/mm2的混凝土强度等级；Ec——混凝土弹性模量；Es——冷轧扭钢筋弹性模量；fck、fc——混凝土轴心抗压强度标准值、设计值；fptk——预应力冷轧扭钢筋抗拉强度标准值；fpy、f′py一一预应力冷轧扭钢筋抗拉、抗压强度设计值；ftk、ft——混凝土轴心抗拉强度标准值、设计值；f′y——冷轧扭钢筋抗压强度设计值；fyk、fy——冷轧扭钢筋抗拉强度标准值、设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能C20——表示立方体强度标准值为20N/mm2的混凝土强度等级；Ec——混凝土弹性模量；Es——冷轧扭钢筋弹性模量；fck、fc——混凝土轴心抗压强度标准值、设计值；fptk——预应力冷轧扭钢筋抗拉强度标准值；fpy、f′py一一预应力冷轧扭钢筋抗拉、抗压强度设计值；ftk、ft——混凝土轴心抗拉强度标准值、设计值；f′y——冷轧扭钢筋抗压强度设计值；fyk、fy——冷轧扭钢筋抗拉强度标准值、设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.2.2冷轧扭钢筋的规格及截面参数应按表3.2.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.2.2冷轧扭钢筋的规格及截面参数应按表3.2.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.6冷轧扭钢筋混凝土构件应根据现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定的环境类别，按表4.1.6选用裂缝控制等级及最大裂缝宽度限值(wlim)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2放松预应力冷轧扭钢筋时，混凝土立方体抗压强度不宜低于设计的混凝土立方体抗压强度标准值的75％。4.2.2为保证预应力钢筋放张后不致引起沿构件方向的纵向劈裂、损伤和有效预应力值的较大损失，工程实践表明，一般情况下，对混凝土强度等级不低于C30的构件，当混凝土强度≥75％混凝土设计强度时放张，构件受力状态和钢筋的粘结锚固性能均满足要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【650级的预应力冷轧扭钢筋实测1000h的应力松弛损失在3.30％～3.56％σcon范围，张拉后1h的应力松弛率在1％左右。为保证构件的安全，取应力松弛损失值上限为8％σcon。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.2受拉冷轧扭钢筋和受压混凝土同时达到其强度设计值时的相对界限受压区高度ξb应按下列规定采用：1对钢筋混凝土构件，可取ξb＝0.370。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2对预应力混凝土构件，应按下式计算：式中ξb——相对界限受压区高度，ξb＝xb/h0；xb——界限受压区高度；h0——截面的有效高度；fpy——纵向预应力钢筋的抗拉强度设计值，应按本规程表3.2.5取用；σp0——受拉区纵向预应力钢筋合力点处混凝土法向应力等于零时的预应力钢筋中的应力。注：在截面受拉区内配置有不同强度级别或不同预应力值的冷轧扭钢筋的受弯构件，其相对受压区高度应分别计算并取其较小值。5.1.2相对界限受压区高度ξb取值，可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002中公式(7.1.4-2)及(7.1.4-3)计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.1.5Ⅰ型冷轧扭钢筋与HPB235(Ⅰ级)钢筋抗拉强度设计代换，可按本规程附录B进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.对受拉边倾斜的构件，当有实践经验时，其受剪截面的控制条件可适当放宽。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.5矩形、T形和工形截面的一般受弯构件，当符合下列公式的要求时，可不进行斜截面的受剪承载力计算，而仅需根据国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.2.9、10.2.10、10.2.11条的有关规定，按构造要求配置箍筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2受弯构件挠度验算6.2受弯构件挠度验算6.2.1钢筋混凝土和预应力混凝土受弯构件在正常使用极限状态下的挠度，可根据构件的刚度用结构力学方法计算。在等截面构件中，可假定各同号弯矩区段内的刚度相等，并取用该区段内最大弯矩处的刚度。当计算跨度内的支座截面刚度不大于跨中截面刚度的两倍或不小于跨中截面刚度的二分之一时，该跨也可按等刚度构件进行计算，其构件刚度可取跨中最大弯矩截面的刚度。受弯构件的挠度应按荷载效应的标准组合并考虑荷载长期作用影响的刚度B进行计算，所求得的挠度计算值不应超过本规程表4.1.4规定的限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.4预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件在使用阶段的预加力反拱值，可用结构力学方法按刚度EcI0进行计算，并应考虑预压应力长期作用的影响，将计算求得的预加力反拱值乘以增大系数2；在计算中，预应力钢筋的应力应扣除全部预应力损失。注：对恒载较小的构件，应考虑反拱过火对使用的不利影响。6.2.1～6.2.4受弯构件挠度验算均同GB50010。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件在使用阶段的预加力反拱值，可用结构力学方法按刚度EcI0进行计算，并应考虑预压应力长期作用的影响，将计算求得的预加力反拱值乘以增大系数2；在计算中，预应力钢筋的应力应扣除全部预应力损失。注：对恒载较小的构件，应考虑反拱过火对使用的不利影响。6.2.1～6.2.4受弯构件挠度验算均同GB50010。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件在使用阶段的预加力反拱值，可用结构力学方法按刚度EcI0进行计算，并应考虑预压应力长期作用的影响，将计算求得的预加力反拱值乘以增大系数2；在计算中，预应力钢筋的应力应扣除全部预应力损失。注：对恒载较小的构件，应考虑反拱过火对使用的不利影响。6.2.1～6.2.4受弯构件挠度验算均同GB50010。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.2现浇板的计算原则，按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.1.2条计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.4板中受力钢筋的间距；当板厚h≤150mm时，不宜大于200mm；当板厚h＞150mm时，不宜大于1.5h，且不宜大于250mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.7当按单向板设计时，除受力方向布置受力钢筋外，尚应在垂直方向配置分布钢筋。单位长度上分布钢筋的截面面积不宜小于单位宽度上受力钢筋截面面积的15％，且不宜小于该方向板截面面积的0.15％；分布钢筋的间距不宜大于250mm，直径不宜小于6.5mm(标志直径)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.7当按单向板设计时，除受力方向布置受力钢筋外，尚应在垂直方向配置分布钢筋。单位长度上分布钢筋的截面面积不宜小于单位宽度上受力钢筋截面面积的15％，且不宜小于该方向板截面面积的0.15％；分布钢筋的间距不宜大于250mm，直径不宜小于6.5mm(标志直径)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.10冷轧扭钢筋用于板支座的负弯矩筋，可一端弯成90°直角钩，并相互错开布置。7.5.10当采用Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋做支座上部钢筋时，由于其截面形状不便定尺成型，根据应用经验，可在一端弯90°直钩，交错放置，用架立筋连成整体后，比同截面的圆钢有较好的架立刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.10冷轧扭钢筋用于板支座的负弯矩筋，可一端弯成90°直角钩，并相互错开布置。7.5.10当采用Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋做支座上部钢筋时，由于其截面形状不便定尺成型，根据应用经验，可在一端弯90°直钩，交错放置，用架立筋连成整体后，比同截面的圆钢有较好的架立刚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.6.7梁内构造箍筋的设置，可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.2.9条和10.2.10条规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.1.2冷轧扭钢筋成品应有出厂合格证书或试验合格报告单。进入现场时应分批分规格捆扎，用垫木架空码放，并应采取防雨措施。每捆均应挂标牌，注明钢筋的规格、数量、生产日期、生产厂家，并应对标牌进行核实，分批验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6冷轧扭钢筋的力学性能，应符合本规程表8.1.4的规定。进行力学性能复检时，应从每批冷轧扭钢筋中随机仙取三根样件，先进行外观及截面尺寸的量测，合格后再取两根进行拉伸试验，一根进行冷弯试验。拉伸试验应遵照现行行业标准《冷轧扭钢筋》190-2006的规定执行。当所有试样均合格时，该批冷轧扭钢筋可定为合格品。当有不合格时，应按现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定进行复试和判定。7在现场抽检冷轧扭钢筋过程中，发现力学性能有明显异常时，应对原材料的化学成分重新复检。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.2.5叠合薄板构件脱模时混凝土强度等级应达到设计强度的100％。起吊时应先消除吸附力，然后平衡起吊。8.2.4、8.2.5对冷轧扭钢筋的铺设绑扎提出了基本要求，与普通钢筋工程基本相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.3施加预应力用的各种机具设备仪表应由专人使用，并应定期检查维修和校验。对长线生产的张拉机，其测力误差不得超过3％，应每3个月校验一次，校验设备的精度不能低于1级。对短线生产的油泵上配套的压力表的精度不得低于1.5级。千斤顶和油泵的校验期限不宜超过半年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.4当采用镦头锚固时，钢筋镦头的直径不应小于钢筋直径的1.5倍，头部不得歪斜和有裂缝，其抗拉强度不得低于钢筋强度标准值的90％。9.1.1～9.1.4对预应力冷轧扭钢筋的原材料、锚具、夹具等进行系统的外观检查和相关力学性能检验，是保证原材料质量的首要工作。对张拉机具设备、仪表应由专人负责使用，定期检查维修和按规定日期进行校验，对镦头锚所要求的几何直径，外观及抗拉强度等均应进行一一检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.1.4当采用镦头锚固时，钢筋镦头的直径不应小于钢筋直径的1.5倍，头部不得歪斜和有裂缝，其抗拉强度不得低于钢筋强度标准值的90％。9.1.1～9.1.4对预应力冷轧扭钢筋的原材料、锚具、夹具等进行系统的外观检查和相关力学性能检验，是保证原材料质量的首要工作。对张拉机具设备、仪表应由专人负责使用，定期检查维修和按规定日期进行校验，对镦头锚所要求的几何直径，外观及抗拉强度等均应进行一一检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【9.2预应力冷轧扭钢筋的张拉9.2预应力冷轧扭钢筋的张拉9.2.1预应力张拉台座的基层必须清洁平整，在基层上应铺隔离层，隔离层可采用细砂及塑料薄膜，也可采用塑料薄膜与滑石粉，或涂机油与滑石粉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【9.2.7当实际伸长值超过规定值时，应暂停张拉，找出原因，采取措施，方可继续张拉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.2.9预应力冷轧扭钢筋在负温下张拉时，温度不宜低于-10℃。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.10为确保预应力值准确，预应力张拉时与浇筑混凝土时的温差不得超过20℃；张拉后应及时浇筑混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.2放松预应力钢筋时，混凝土强度等级应达到或超过设计值的75％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.2放松预应力钢筋时，混凝土强度等级应达到或超过设计值的75％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.4.2在长线台座上生产的构件，放松预应力钢筋可采用逐根剪断的方法。在短线钢模上生产的构件，放松预应力钢筋，只要将梳丝板上的螺帽旋开，就能逐渐将全部钢筋放松。9.4.1、9.4.2放松预应力钢筋是先张法预应力构件生产中的最后一道工序。放松预应力钢筋应在混凝土达到一定强度后，才能进行。如设计没有特殊要求，一般应在混凝土强度达到设计强度的75％时，方可进行。放松预应力钢筋时要求：先放松受压钢筋，后放松受拉区钢筋，先两侧后中间，对称、同步、均匀、缓慢，严防放松对钢筋的突然冲击和扭力。张拉端夹具变形和钢筋内缩值，应符合本规程的限值要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2预应力冷轧扭钢筋的最小锚固长度la可按表A.0.1取用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2预应力冷轧扭钢筋的最小锚固长度la可按表A.0.1取用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.0.3海米板宽HPB235改用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换，可按表B.0.3取用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1切向冻胀力tangentialfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿切向作用在基础侧表面的力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.3水平冻胀力horizontalfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿水平方向作用在结构物或基础表面上的力，包括沿切向和法向的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3水平冻胀力horizontalfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿水平方向作用在结构物或基础表面上的力，包括沿切向和法向的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.1.4冻结强度freezingstrength土与基础侧表面冻结在一起的剪切强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6冻土frozenground(soil，rock)含有冰的土(岩石)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6冻土frozenground(soil，rock)含有冰的土(岩石)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.6冻土frozenground(soil，rock)含有冰的土(岩石)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.11衔接多年冻土connectedfrozenground直接位于季节融化层之下的多年冻土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.13整体状构造massivecryostructure冻土内没有肉眼能看得到的较大冰体的构造。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.14层状构造layeredcryostructure冻土内的冰呈层状分布的构造，2.1.15网状构造reticulatedcryostructure冻土内由不同大小、形状和方向的冰体形成大致连续网格的构造。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17包裹冰iceinclusion除胶结冰外，土中的孔隙冰、冰夹层、冰透镜体等地下冰体的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.1.20冻土地温特征值characteristicvalueofgroundtemperature冻土年平均地温、地温年变化深度、活动层底面以下的年平均地温、年最高地温和最低地温的总称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.21地温年振幅annualamplitudeoftemperatureinground地表或地中某点，一年中地温最高和最低值之差的一半。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.21地温年振幅annualamplitudeoftemperatureinground地表或地中某点，一年中地温最高和最低值之差的一半。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.21地温年振幅annualamplitudeoftemperatureinground地表或地中某点，一年中地温最高和最低值之差的一半。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.23冻土含水率(冻土总含水率)watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与土骨架质量之比，用百分比表示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.25冻结界(锋)面freezingfront正冻地基土中位于冻结前沿起始冻结温度处的平(曲)面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.26融土thawedsoil(rock，ground)冻土自融化开始到已有应力下达至固结稳定为止，这一过渡状态的土体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.27季节冻结层seasonalfreezinglayer每年寒季冻结、暖季融化，其年平均地温高于0℃的地表层，其下卧层为非冻结层或不衔接多年冻土层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.29标准冻深standardfreezingdepth非冻胀黏性土，地表平坦、裸露、城市之外的空旷场地中，不少于10年实测最大冻深的平均值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.29标准冻深standardfreezingdepth非冻胀黏性土，地表平坦、裸露、城市之外的空旷场地中，不少于10年实测最大冻深的平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.30标准融深standardthawingdepth衔接多年冻土地区，对非融沉黏性土、地表平坦、裸露的空旷场地中，不少于10年实测最大融深的平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.34热融滑塌thawslumping分布在自然坡面上的地下冰层，受热融化时，上覆土体沿坡面下滑的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.35冻结指数freezingindex一年中低于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2.1.35冻结指数freezingindex一年中低于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.37开敞系统opensystem(freezing)土在冻结过程中，冻层下部分水分向冻结面不断迁移的系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.38封闭系统closedsystem(freezing)土在冻结过程中，没有外来水分进行补充的系统。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.38封闭系统closedsystem(freezing)土在冻结过程中，没有外来水分进行补充的系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3.1.5季节冻土与多年冻土季节融化层土，根据土平均冻胀率η的大小可分为不冻胀土、弱冻胀土、冻胀土、强冻胀土和特强冻胀土五类，分类时尚应符合表3.1.5的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：3.1.5土的冻胀性分类的说明：1关于特强冻胀土一档，因原分类表中当冻胀率η大于6％时为强冻胀。在实际的冻胀性地基土中η不小于20％的并不少见，由不冻胀到强冻胀划分得很细，而强冻胀之后再不细分，则显得太粗，有些在冻胀过程中出现的力学指标如土的冻胀应力、切向冻胀力等，变化范围太大。因此，国内不少单位、规范都已增加了特强冻胀土η大于12％一档，本规范也有相应改动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.6对地基基础设计等级为甲级或乙级的建筑物，其所在多年冻土场区宜进行地温观测等原位试验。3.2.6在工程地质、水文地质的不良地段，对重要工程应进行系统的地温观测，在我国多年冻土地基的经验不太丰富的今天是很有必要的，俄罗斯至今仍很重视地基的测温工作。这主要是对工程负责，同时也为积累资料。为了保证测温工作的顺利进行，应在设计文件中提出明确的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3减小和消除切向冻胀力的措施应符合下列规定：1)基础在地下水位以上时，基础侧表面可回填非冻胀性的中砂和粗砂，其厚度不应小于200mm；2)应对与冻胀性土接触的基础侧表面进行压平、抹光处理；3)可采用物理化学方法处理基础侧表面或与基础侧表面接触的土层；4)可做成正梯形的斜面基础，在符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007关于刚性角规定的条件下，其宽高比不应小于1:7(图5.1.4-1)；5)可采用底部带扩大部分的自锚式基础(图5.1.4-2)，其设计计算应符合本规范附录C的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3减小和消除切向冻胀力的措施应符合下列规定：1)基础在地下水位以上时，基础侧表面可回填非冻胀性的中砂和粗砂，其厚度不应小于200mm；2)应对与冻胀性土接触的基础侧表面进行压平、抹光处理；3)可采用物理化学方法处理基础侧表面或与基础侧表面接触的土层；4)可做成正梯形的斜面基础，在符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007关于刚性角规定的条件下，其宽高比不应小于1:7(图5.1.4-1)；5)可采用底部带扩大部分的自锚式基础(图5.1.4-2)，其设计计算应符合本规范附录C的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.3逐渐融化状态和预先融化状态地基的计算6.3逐渐融化状态和预先融化状态地基的计算6.3.1当采用逐渐融化状态和预先融化状态进行设计时，地基的计算变形量应符合下式要求：6.3.1地基变形的允许值，主要是由上部承重结构的强度所决定，在不少建筑物使用条件对沉降差和绝对沉降量也有一定要求，个别还有外观上的限制。所以，建筑物的最终变形量，都需符合这一规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.2.7通风基础均应加强房屋地坪和通风空间地面的隔热防护，隔热层的厚度和设置位置，可经热工计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.3桩基础7.3桩基础7.3.1季节冻土地区的桩基础除应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007和《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定外。尚应进行桩基础冻胀稳定性与桩身抗拔承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2多年冻土地区采用的钻孔打入桩、钻孔插入桩、钻孔灌注桩应分别符合下列规定：1钻孔打入桩宜用于不含大块碎石的塑性冻土地区。施工时，成孔直径应比钢筋混凝土预制桩直径或边长小50mm，钻孔深度应比桩的入土深度大300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2多年冻土地区采用的钻孔打入桩、钻孔插入桩、钻孔灌注桩应分别符合下列规定：1钻孔打入桩宜用于不含大块碎石的塑性冻土地区。施工时，成孔直径应比钢筋混凝土预制桩直径或边长小50mm，钻孔深度应比桩的入土深度大300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3在弱融沉土的地基上采用无筋扩展基础时，宜加强上部承重结构的整体刚度。7.4.3无筋扩展基础习惯上称其为刚性基础，由于构件中不配受拉钢筋，故其抗拉性能极差，多用于含冰率低的不融沉或弱融沉土地基，应用时，墩式独立基础适应变形的能力要好于条形基础，冻胀不均匀导致的破坏几率要小于条形基础。这类基础以多层民用建筑应用居多，建筑物的长高比一般均较大，刚度相对较差，应用时应适当注意上部结构的长高比过大、刚度不足导致的结构适应变形能力较差的问题。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5热棒、热桩基础7.5热棒、热桩基础7.5.1当采用其他技术不能保证地基、基础的稳定时，可采用热棒，热桩基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5热棒、热桩基础7.5热棒、热桩基础7.5.1当采用其他技术不能保证地基、基础的稳定时，可采用热棒，热桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【7.5.4采用空心桩-热棒架空通风基础时，单根桩基础所需热棒的规格和数量，应根据建筑地段的气温冻结指数、地基多年冻土的热稳定性以及桩基的承载能力，通过热工计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.6采用钢管热桩架空通风基础时，钢管热桩的直径和蒸发段埋深，应根据荷载以及热桩对地基多年冻土的降温效应，经热工计算和承载力计算确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.1.3滑塌体的滑动推力值计算应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定。冻融过渡带处滑动面(带)土的黏聚力c和内摩擦角φ值应按本规范第8.2.10条的规定确定。8.1.3滑塌体的滑动推力值计算沿用了滑坡工程防治的不平衡推力传递法，应符合《建筑地基基础设计规范》GB50007及《建筑边坡工程技术规范》GB50330的相关规定一致。采用该方法时，关键是确定滑动面(带)的抗剪强度指标，建议通过现场试验取得。表21揭示了不同滑动面的c、φ值差异(中铁西北科学研究院，前身为铁道部科研院西北分院)。由表21可知，冻融过渡带的抗剪强度大于融土的抗剪强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.1.5位于稳定边坡坡顶的建筑物，其基础底面外边缘线至坡顶的水平距离α应根据边坡稳定性验算确定(图8.1.5)，并大于1.5倍的冻土天然上限值，且不得小于2.5m。8.1.5本条结合了《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，基础应置于滑动面以外。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.26冻土锚杆周围填料厚度不宜小于50mm。8.2.26锚杆周围填料厚度不小于50mm的规定，是为了保证锚杆体系的剪切界面在锚杆与填料之间。厚度太小，则剪切界面可能出现在填料与冻土之间，这与所有的计算是不符的。根据铁道部科学研究院西北分院试验资料，在遵守填料厚度不小于50mm的条件下，锚杆直径的增加不改变剪切界面的位置，即剪切界面永远为锚杆与填料间界面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.27锚定板承载力的特征值Rta，可按下式计算：8.2.28在季节冻土地基中，锚杆和锚定板承载力的计算，在寒季挡土墙上的作用力应按本规范第8.2.8条的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9检验与监测9.1检验9检验与监测9.1检验9.1.1基槽(坑)开挖后，应进行基槽检验，当天然地基设计基底下留有冻土层时，应检验残留冻土层是否满足设计要求。9.1.1本条主要适用于以天然土层为地基持力层的浅基础，主要是检验所留冻土层厚度是否满足设计要求，是否有厚度超过设计尺寸的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.3边坡坡率陡于1：1.75或边坡高度大于4m时，应设置长期稳定性监测系统，监测内容及要求除应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定外，尚应包括地温及冻土上限的变化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【A.0.2在无试验资料的情况下，桩端冻土承载力的特征值可按表A.0.2-1的规定确定，对于盐渍化冻土可按表A.0.2-2的规定确定，对于冻结泥炭化土可按表A.0.2-3的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【五、几点说明1在规范附录C中按平均冻胀率η求冻胀应力σfh的图C.1.2-1，是在标准冻深z0＝1.90m的哈尔滨地区得到的，但它可应用到任何冻深的其他地区，只要冻胀率η沿冻深z的分布规律相似即可，就是将图中的冻深放大或缩小与拟计算地点的深度相同，然后对应着相似点查图。基础底面受到冻胀力的大小，应根据基础的形状和尺寸、冻层厚度等参数按双层地基的计算求得。在建筑物基础下的地基土，已处于外荷作用下的固结稳定状态，在冻胀应力不超过外荷时不会引起新的变形增量，一旦超过外荷时建筑物就要被冻胀抬起，造成冻害事故，这应尽量避免，在正常情况下一般不允许出现。因此，下卧不冻土的压缩性对土的冻胀性影响不大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4冻土地基荷载下稳定条件是根据地基每昼夜累计变形值：1)中国科学院兰州冰川冻土研究所吴紫汪等的研究认为，单轴应力下冻土应力-应变方程可写成F.0.1多年冻土地基静载荷试验应选择在冻土层(持力层)温度最高的月份进行，当在地温非最高月份进行试验时，对试验结果应进行温度修正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【F.0.2试验土层应保持原状结构和天然温度。承压板底部应铺中、粗砂找平层(厚度为20mm)，在整个试验期间应保持其冻土层温度场的稳定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【F.0.3承压板面积不应小于0.25m2，试坑宽度不应小于承压板宽度或直径的3倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【F.0.7当某级荷载施加之后连续10d达不到稳定标准，或总沉降量S大于0.06b时，应终止试验，其对应的前一级荷载即为极限荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当试验实测值的极差不超过其平均值的30％时，取此平均值作为该土层冻土地基承载力的特征值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【H.0.1多年冻土中试验桩施工后，应待冻土地温恢复后方可进行载荷试验。试验桩宜经过一个冬期后再进行试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【H.0.6单桩竖向极限承载力的确定应符合下列规定：1慢速加载时，破坏荷载的前一级荷载即为桩的极限承载力；2快速加载时，找出每级荷载下桩的稳定下沉速度(即稳定蠕变速率)，并绘制桩的流变曲线图(图H.0.6)，曲线延长线与横坐标的交点应作为桩的极限承载力；3参加统计的试桩，当满足其极差不超过平均值的30％时，可取其平均值为单桩竖向极限承载力。当极差超过平均值的30％时，宜增加试桩数量并分析极差过大的原因，结合工程具体情况确定极限承载力，对桩数为3根及3根以下的柱下承台，应取低值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【本规范附录J图J.0.6中，冻结指数与冻结半径的关系，是用铁道部科学研究院西北分院生产的热虹吸，根据低温风洞试验资料，计算得出的。4使用热虹吸的桩基础，在寒季可使桩周和桩底的多年冻土温度大幅度降低。但暖季来临，桩周冻土温度将迅速升高。至暖季末，桩周多年冻土的温度较之一般地基多年冻土温度，仍将低0.8℃左右。热虹吸地基多年冻土地温的这种降低，可使桩的承载能力有明显增加，并可有效地防止地基多年冻土的衰退。5钢管桩的放热系数未进行过试验。在计算中，假定与已试验过的冷凝器相同。这种假定是偏于安全的。据美国阿拉斯加北极基础有限公司资料，无叶片的钢管冷凝器，其放热系数约为叶片式冷凝器放热系数的2倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号根据需要增加了四条常用术语，分别是多年冻土下限、总含水率、冻土地温特征参数和冻胀量；调整了两个术语，原相对含冰量更名为相对含冰率，原未冻含水量更名为未冻含水率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【2.1术语2.1.1冻土frozengroundsoil具有负温或零温度并含有冰的土(岩)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3隔年冻土pereletok寒季冻结，翌年暖季未融化的冻土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.6多年冻土下限permafrostbase多年冻土层的底面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.1.8季节融化层seasonalthawinglayer每年寒季冻结、暖季融化的地壳表层，其下卧层为多年冻土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.10总含水率watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.13年平均地温meanannualgroundtemperature地温年变化深度处的地温。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【2.1.15融化下沉系数thaw-settlementcoefficient冻土融化过程中，在自重作用下产生的相对融化下沉量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.16融化压缩系数thawcompressibilitycoefficient冻土融化后，在单位荷重下产生的相对压缩变形量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.18冻胀率frostheavingratio单位冻结深度的冻胀量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.20冻土盐渍度salinityoffrozensoil冻土中易溶盐的质量与土骨架质量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.21泥炭化程度degreeofpeatification冻土中植物残渣和泥炭的质量与土骨架质量之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2)盐渍化冻土的强度指标，应以实测数据为准，当无实测数据时，可按本规范表C.0.3-3和表C.0.3-6取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【2冻土中的泥炭化程度超过表3.1.5-2中数值时，应称为泥炭化冻土，并应符合下列规定：表3.1.5-2泥炭化冻土的泥炭化程度界限值1)泥炭化冻土的泥炭化程度(ξ)，应按下式计算：式中：mρ——冻土中含植物残渣和泥炭的质量(g)；gd——土骨架质量(g)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2.1季节冻土和季节融化层土的冻胀性分级，应根据土层的平均冻胀率η的大小划分为不冻胀、弱冻胀、冻胀、强冻胀和特强冻胀五级，并应符合表3.2.1的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：式中：△z——地表冻胀量(mm)；h——冻结层厚度(mm)。表3.2.1季节冻土与季节融化层土的冻胀性分级注：1wp为塑限，w为冻前天然含水率在冻层内的平均值(％)。2盐渍化冻土不在表列。3塑性指数大于22时，冻胀性降低一级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2.1季节冻土和季节融化层土的冻胀性分级，应根据土层的平均冻胀率η的大小划分为不冻胀、弱冻胀、冻胀、强冻胀和特强冻胀五级，并应符合表3.2.1的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：式中：△z——地表冻胀量(mm)；h——冻结层厚度(mm)。表3.2.1季节冻土与季节融化层土的冻胀性分级注：1wp为塑限，w为冻前天然含水率在冻层内的平均值(％)。2盐渍化冻土不在表列。3塑性指数大于22时，冻胀性降低一级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2.1季节冻土和季节融化层土的冻胀性分级，应根据土层的平均冻胀率η的大小划分为不冻胀、弱冻胀、冻胀、强冻胀和特强冻胀五级，并应符合表3.2.1的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：式中：△z——地表冻胀量(mm)；h——冻结层厚度(mm)。表3.2.1季节冻土与季节融化层土的冻胀性分级注：1wp为塑限，w为冻前天然含水率在冻层内的平均值(％)。2盐渍化冻土不在表列。3塑性指数大于22时，冻胀性降低一级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.4冻土地区建设工程场地的复杂程度可按下列规定分级：1符合下列条件之一应为一级场地(复杂场地)：1)冻土现象强烈发育；2)对建设工程抗震危险地段、不利地段；3)不良地质作用强烈发育；4)冻土生态环境遭到严重破坏；5)地形地貌复杂。2符合下列条件之一应为二级场地(中等复杂场地)：1)冻土现象一般发育；2)对建设工程抗震一般地段；3)不良地质作用一般发育；4)冻土生态环境遭到破坏；5)地形地貌较复杂。3符合下列条件之一应为三级场地(简单场地)：1)冻土现象不发育；2)对建设工程抗震有利地段；3)不良地质作用不发育；4)冻土生态环境未遭到破坏；5)地形地貌简单。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.7冻土工程地质勘察宜分阶段进行，勘察阶段应与设计阶段相适应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.1.8勘探点可分为一般性勘探点和控制性勘探点，控制性勘探点的数量不应少于勘探点总数的1／3。勘探线和勘探点间距应根据不同行业、勘察阶段及地基复杂程度等级确定。4.1.8为了确保冻土地区岩土工程勘察质量，明确了控制性勘探点的最少数量及勘探点、线的布置基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.1.11多年冻土地区工程地质勘察应设地温观测孔，并应进行地温观测。4.1.11本条为强制性条文，必须严格执行。在冻土地区岩土工程勘察地温是个非常重要指标，各行业在冻土地区勘察过程中必须设置地温观测孔，进行地温测量，取得地温资料，因为不同的冻土年平均地温表示着冻土受外界因素(气候、人为)热干扰时的稳定性，地温越低，冻土受外界热干扰性越小。正确评价冻土工程类型、划分冻土稳定带，为冻土工程建筑地基设计原则提供可靠依据，否则将造成设计原则上的失误。近年来，在多年冻土地区工程建设过程中，因勘察未布设低温观测孔提供详实的地温观测资料，导致工程事故的案例时有发生，危及生命安全，造成严重的经济损失。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.11多年冻土地区工程地质勘察应设地温观测孔，并应进行地温观测。4.1.11本条为强制性条文，必须严格执行。在冻土地区岩土工程勘察地温是个非常重要指标，各行业在冻土地区勘察过程中必须设置地温观测孔，进行地温测量，取得地温资料，因为不同的冻土年平均地温表示着冻土受外界因素(气候、人为)热干扰时的稳定性，地温越低，冻土受外界热干扰性越小。正确评价冻土工程类型、划分冻土稳定带，为冻土工程建筑地基设计原则提供可靠依据，否则将造成设计原则上的失误。近年来，在多年冻土地区工程建设过程中，因勘察未布设低温观测孔提供详实的地温观测资料，导致工程事故的案例时有发生，危及生命安全，造成严重的经济损失。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.13对于工程重要性等级、场地复杂程度等级和地基复杂程度等级均为一级的工程项目，应设定位观测点。观测内容宜包括多年冻土地温、地基土的冻胀与融沉特性，以及人为工程活动、自然条件变化引起的相关现象和变化过程。4.1.13冻土地区场地与地基条件的复杂性主要反映在厚层地下冰分布以及冻土年平均地温的稳定地段。建筑物修建后改变着冻土工程地质条件、温度及水分的迁移，导致冻结地基土发生冻胀与融化下沉等现象的产生和发展，影响建筑物的稳定性，甚至破坏。所以，在重要建筑中必须设立定位观测点，以监测和掌握建筑物下冻土工程地质条件及冻土年平均地温的变化状况和过程，以便及时采取措施，保持建筑物的稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3冻土工程地质区划原则4.3冻土工程地质区划原则4.3.1冻土工程地质区划应反映冻土工程地质条件，并应根据不同建设项目的勘察阶段的相应要求，提出冻土工程地质评价。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.5冻土工程地质勘察报告4.5冻土工程地质勘察报告4.5.1冻土工程地质勘察成果报告应在搜集、调查、测绘、勘探、测试、试验等资料的基础上进行整理、分析和编制。4.5.1由于冻土工程地质条件比较复杂和不均匀，加强原始资料的编录工作是保证勘察成果报告质量的基本条件，也是冻土工程地质分析和编写成果报告的基础。本条强调对冻土工程地质分析所依据的一切原始资料，均应进行整理、检查、分析、鉴定，确认无误后方可使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.5冻土工程地质勘察报告4.5冻土工程地质勘察报告4.5.1冻土工程地质勘察成果报告应在搜集、调查、测绘、勘探、测试、试验等资料的基础上进行整理、分析和编制。4.5.1由于冻土工程地质条件比较复杂和不均匀，加强原始资料的编录工作是保证勘察成果报告质量的基本条件，也是冻土工程地质分析和编写成果报告的基础。本条强调对冻土工程地质分析所依据的一切原始资料，均应进行整理、检查、分析、鉴定，确认无误后方可使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.5.2冻土工程地质勘察成果报告应包括下列内容：1拟建工程概述；2勘察目的、要求和任务；3勘察方法和勘察工作布置及工作量；4场地地形地貌、地层岩性、地质构造、不良地质及特殊岩土、冻土特征、冻土现象、物理力学性质、热学性质；5冻土试验参数的分析与选用；6冻土工程地质条件、水文地质条件及环境变化影响评价；7场地稳定性和适用性的评价；8地基冻胀性和融沉性评价；9场地利用、整治、改造方案及地基基础设计原则的建议；10工程建设和运营期间可能发生的冻土工程地质问题的预测、监控、预防措施的建议。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.2冻土工程地质勘察成果报告应包括下列内容：1拟建工程概述；2勘察目的、要求和任务；3勘察方法和勘察工作布置及工作量；4场地地形地貌、地层岩性、地质构造、不良地质及特殊岩土、冻土特征、冻土现象、物理力学性质、热学性质；5冻土试验参数的分析与选用；6冻土工程地质条件、水文地质条件及环境变化影响评价；7场地稳定性和适用性的评价；8地基冻胀性和融沉性评价；9场地利用、整治、改造方案及地基基础设计原则的建议；10工程建设和运营期间可能发生的冻土工程地质问题的预测、监控、预防措施的建议。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6.1.1多年冻土地区勘探宜根据冻土环境条件采用钻探、坑探、槽探、地球物理勘探相结合的综合勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6.1.1多年冻土地区勘探宜根据冻土环境条件采用钻探、坑探、槽探、地球物理勘探相结合的综合勘探方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2冻土工程地质勘探应结合多年冻土特点、工程类型、勘探目的、交通条件、机具设备和勘探对自然环境的影响等选择在适宜的时间内进行。6.1.1、6.1.2冻土工程地质勘探的手段和方法，可因工程类别和勘察阶段的不同而不尽相同。另外，勘探区的冻土特征、交通条件、气候变化以及地质地理环境等因素，都会影响勘探方法的选择和应用。钻探及钻孔测温是冻土区常用的冻土勘探方法。随着地球物理勘探新技术发展，地质雷达勘探已广泛应用，冻土勘探应最大可能发挥地球物理勘探作用。地球物理勘探作为勘探主要辅助手段，指导钻探工作，可起到提高勘探质量、缩短勘探周期、节省勘探费用的作用。挖探对环境破坏较大，不建议大量使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3勘探点的布置应在冻土工程地质调查与测绘、遥感解译和地球物理勘探等工作的基础上确定。6.1.3通过室内遥感解译、现场验证以及地质调查测绘和地球物理勘探工作，在初步了解冻土分布特征和各种冻土现象的基础上，根据工程需要布置勘探点，以达到勘探量满足冻土工程地质勘察要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.1.4钻探应采用干钻或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进。6.1.4在冻土地区勘探，采用干钻钻进或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进，目的是取得完整的冻土岩芯，准确获得冻土上(下)限、冻土构造、冰层厚度等相关资料，确保勘探质量。其他钻探方法在冻土地区勘探不适合。冻土地层采用单动双管钻具钻进，可减少岩芯管与岩芯的摩擦生热，低温冲洗液能达到更好冷却钻头保护冻土作用。低温冲洗液指温度接近于0℃的液体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.4钻探应采用干钻或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进。6.1.4在冻土地区勘探，采用干钻钻进或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进，目的是取得完整的冻土岩芯，准确获得冻土上(下)限、冻土构造、冰层厚度等相关资料，确保勘探质量。其他钻探方法在冻土地区勘探不适合。冻土地层采用单动双管钻具钻进，可减少岩芯管与岩芯的摩擦生热，低温冲洗液能达到更好冷却钻头保护冻土作用。低温冲洗液指温度接近于0℃的液体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.3坑探、槽探6.3坑探、槽探6.3.1冻土的浅部土层勘探，可采用坑探、槽探和小螺旋钻等简易勘探方法进行，并应符合下列规定：1在无人烟的冻土地区进行坑、槽探时，亦可采用爆破法；2对于泥炭沼泽或黏性土中的厚层地下冰地段，可采用钎探和小螺旋钻进行勘探，并应取得季节融化深度资料；3各地貌单元分界线处的季节融化深度和地层变化情况，可采用坑探、槽探方法完成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3坑探、槽探6.3坑探、槽探6.3.1冻土的浅部土层勘探，可采用坑探、槽探和小螺旋钻等简易勘探方法进行，并应符合下列规定：1在无人烟的冻土地区进行坑、槽探时，亦可采用爆破法；2对于泥炭沼泽或黏性土中的厚层地下冰地段，可采用钎探和小螺旋钻进行勘探，并应取得季节融化深度资料；3各地貌单元分界线处的季节融化深度和地层变化情况，可采用坑探、槽探方法完成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4地球物理勘探6.4地球物理勘探6.4.1在冻土工程地质勘察中，可选用地球物理勘探方法，地球物理勘探成果宜与钻探资料相互印证。地球物理勘探方法要点应符合本规范附录N的规定。6.4.1地球物理勘探是冻土工程地质勘察的重要方法，配合测绘工作可迅速探测冻土状况，为布置勘探工作提供依据。地球物理勘探和钻探应紧密相结合，及时地用少量而适宜的钻探成果验证地球物理勘探方法的有效性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.2冻土地区地球物理勘探方法应根据冻土的物理特性和场地条件，通过试验研究确定地球物理勘探方法。6.4.2除被探测对象的物理特性十分明显，可采用单一的地球物理勘探方法外，一般应采用多种地球物理勘探方法，互相验证和补充，以克服条件性、多解性和地区性等不利因素的影响。重点工程和复杂的建筑宜采用综合地球物理勘探工作，以提高勘探质量与经济效益。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.2冻土地区地球物理勘探方法应根据冻土的物理特性和场地条件，通过试验研究确定地球物理勘探方法。6.4.2除被探测对象的物理特性十分明显，可采用单一的地球物理勘探方法外，一般应采用多种地球物理勘探方法，互相验证和补充，以克服条件性、多解性和地区性等不利因素的影响。重点工程和复杂的建筑宜采用综合地球物理勘探工作，以提高勘探质量与经济效益。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【6.4.4地球物理勘探时应取得场地的冻土地球物理勘探参数，当资料缺乏时还应实测其地球物理勘探参数。6.4.4冻土地球物理勘探参数是保证地球物理勘探质量的关键因素，该资料是进行内业解译的重要依据，必须收集有关不同方法实测的冻土物理参数。当该资料缺乏时，应在测区实测，以满足工作需要。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.4.6进行地球物理勘探成果解译时，应分析不同地质因素引起的物理现象异常的多解性，并应区分有用信息和干扰信号，进行综合解译，必要时应布置钻孔取得资料进行验证。6.4.6由于测区冻土的自然环境不同，一般对不同环境中形成的多种物理现象(异常)的解译(除少数情况外)，难以得出单一的结论而形成多解性。因此，应采用多种地球物理勘探方法，进行综合解译，以取得较好效果。对影响工程设计和安全的冻土问题，还必须进行钻探验证。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.6进行地球物理勘探成果解译时，应分析不同地质因素引起的物理现象异常的多解性，并应区分有用信息和干扰信号，进行综合解译，必要时应布置钻孔取得资料进行验证。6.4.6由于测区冻土的自然环境不同，一般对不同环境中形成的多种物理现象(异常)的解译(除少数情况外)，难以得出单一的结论而形成多解性。因此，应采用多种地球物理勘探方法，进行综合解译，以取得较好效果。对影响工程设计和安全的冻土问题，还必须进行钻探验证。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【7.1.2土在融化状态下各种性能的测试方法、仪器设备和操作步骤，应符合现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2室内试验7.2室内试验7.2.1冻土试验项目应根据需要进行总含水率、未冻含水率、冻结温度、导热系数、冻胀率、融化压缩等项目的试验；对盐渍化多年冻土和泥炭化多年冻土，应分别测定易溶盐含量和有机质含量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3冻土试验的项目，可根据各工程在不同勘察阶段的实际需要按表7.2.3选定。表7.2.3冻土室内分析测试项目注：＋表示测定；—表示不测定；表示测试困难时查表确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.3冻土试验的项目，可根据各工程在不同勘察阶段的实际需要按表7.2.3选定。表7.2.3冻土室内分析测试项目注：＋表示测定；—表示不测定；表示测试困难时查表确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【7.2.5在无条件进行实测的情况下，土的热学、强度和变形特性可根据土的物理特性按本规范附录C取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3原位测试7.3原位测试7.3.1原位测试应根据工程需要与室内试验、模型试验配合使用。7.3.1“原位”系指在冻土内所处的原来位置，包括基本上原位状态和原位应力条件。原位测试已成为工程勘察中广为应用的重要测试手段。由于它在较大冻结岩土体的原位状态和原位应力条件下进行试验，因此测试结果更接近于冻结岩土体的实际情况。一般认为取土供室内试验及分析，会受到各种人为因素的扰动与影响，大多数原位测试也有其不同程度的扰动问题，同样存在一些不定因素，如应力条件、应变条件、时间条件、排水条件以及边界条件等。但总的来说，原位测试的结果与取样进行室内试验相比，更接近实际。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.2多年冻土地温观测孔的深度不宜小于20m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.4冻土工程地质可行性研究勘察报告可包括下列图件：1不同方案勘探点平面布置图；2不同方案场地冻土工程地质分区平面图，比例尺1：5000～1：10000；3冻土工程地质剖面图(纵、横剖面)；4地质柱状图、综合地质柱状图；5原位测试及地温观测图表；6室内试验图表。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4详细勘察8.4详细勘察8.4.1冻土工程地质详细勘察，应按不同建筑物或建筑群提出详细的冻土工程地质资料和设计所需的冻土技术参数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.4详细勘察8.4详细勘察8.4.1冻土工程地质详细勘察，应按不同建筑物或建筑群提出详细的冻土工程地质资料和设计所需的冻土技术参数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.3冻土工程地质详细勘察勘探点的布置，应按冻土地基复杂程度等级确定，并应符合下列规定：1勘探点宜按建筑物周边线和角点布置，对无特殊要求的其他建筑物或建筑群可按其范围布置；2对重大设备基础应单独布置勘探点；对重大的动力机器基础，勘探点不宜少于3个；3对高耸建筑物，勘探点的数量应结合高度、荷载大小、冻土条件等情况确定，不宜少于3个；4冻土工程地质详细勘察勘探点可分为一般性勘探点和控制性勘探点，控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.7桩基冻土工程地质勘察除应完成本规范第8.4.2条规定的工作内容外，尚应完成下列工作：1提供桩基设计所需的技术参数，评价成桩的可能性、桩的施工条件及其对周围环境的影响；2当采用基岩作为桩基持力层时，应查明基岩的岩性、构造、岩面变化、风化程度，确定其坚硬程度、完整程度和基本质量等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【8.4.8桩基冻土工程地质勘察勘探点布置应符合下列规定：1勘探点的布置应按建筑物的周边、角点或柱列线布置，勘探点间距不应大于20m；2当持力层层面坡度大于10％或冻土工程性质变化较大时，应加密勘探点；当冻土地基复杂程度等级为一级时，大口径桩或墩应加密勘探点；复杂地基-柱-桩工程应每柱设置勘探点；3控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3。8.4.8桩基勘察勘探点间距、布置方式、勘探孔类型，本条是强制性条文，是必须严格执行的，否则不能满足桩基设计要求且存在安全隐患。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【8.4.11冻土地区工程地质勘察在施工阶段可根据需要进行下列工作：1冻土工程基坑(槽)开挖至设计标高应进行施工验槽；2当基坑(槽)开挖后发现冻土工程地质条件与原勘察资料不符时，应进行补充勘察，必要时可进行施工勘察；3在基坑、桩基及地基处理施工中，需进行冻土工程检验与监测工作；4地基范围内厚层地下冰发育或施工中出现边坡失稳迹象时，应进一步查明地下冰的分布范围，分析边坡失稳原因，提出处理建议。8.4.11施工勘察不是一个固定的勘察阶段，主要解决与施工有关的工程地质问题，共有四款，遇有其中之一的问题，就需进行补充工程地质勘察工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3线路应绕避各种冻土现象发育地带、含土冰层地带、富冰、饱冰冻土地带，不能绕避时，宜从地势平缓、冻土现象分布较窄、冰层较薄地带通过，并应符合下列规定：1线路应以路堤或桥梁通过多年冻土沼泽、热融湖塘地段，路堤高度应高出暖季后积水水位以上不小于1.0m；2斜坡上方具有冰椎、冻胀丘及泉水露头的地下水发育地段，线路不宜设置路堑，并应留足路堤高度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3线路应绕避各种冻土现象发育地带、含土冰层地带、富冰、饱冰冻土地带，不能绕避时，宜从地势平缓、冻土现象分布较窄、冰层较薄地带通过，并应符合下列规定：1线路应以路堤或桥梁通过多年冻土沼泽、热融湖塘地段，路堤高度应高出暖季后积水水位以上不小于1.0m；2斜坡上方具有冰椎、冻胀丘及泉水露头的地下水发育地段，线路不宜设置路堑，并应留足路堤高度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4桥址应避开河流融区边缘的多年冻土不稳定地带，同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上；桥址宜绕避冰椎发育地段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.6大型车站应选择在地形平坦、地层为基岩或粗颗粒土的地段，不应设在富冰冻土、饱冰冻土、含土冰层、厚层地下冰及冻土现象发育和多年冻土不稳定地段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.4.9初测阶段冻土地区的综合资料，应包括下列内容：1工程地质勘察报告；2全线工程地质图，比例尺为1：10000～1：200000；3详细工程地质图，可与线路平面图合并，比例尺为1：2000～1：5000；4工程地质纵断面图，比例尺为横1：10000，竖1：100～1：1000；5沿线工程地质分段说明，按地形地貌或不同的冻土工程地质条件分段编写；6勘探试验资料；7其他原始资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.9初测阶段冻土地区的综合资料，应包括下列内容：1工程地质勘察报告；2全线工程地质图，比例尺为1：10000～1：200000；3详细工程地质图，可与线路平面图合并，比例尺为1：2000～1：5000；4工程地质纵断面图，比例尺为横1：10000，竖1：100～1：1000；5沿线工程地质分段说明，按地形地貌或不同的冻土工程地质条件分段编写；6勘探试验资料；7其他原始资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【10.1.2公路冻土工程地质勘察可分为可行性研究勘察、初步勘察、详细勘察三个阶段，其中可行性研究勘察可分为预可勘察和工可勘察。可行性研究勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。10.1.2本条公路冻土工程地质勘察阶段的划分与《公路工程地质勘察规范》JTGC20是一致的。公路冻土工程地质勘察工作应配合公路工程设计阶段所对应的深度和内容，循序渐进查明冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.2工程地质选线10.2工程地质选线10.2.1路线宜选择在地表干燥、平缓、向阳地带。在积雪地区通过时，应将线位选择在积雪轻微的山坡上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【10.2.5线路通过冻土现象发育地段时，应予以绕避。如必须通过时，线路走向和位置的确定应符合下列规定：1线路宜从厚层地下冰分布区的较窄和较薄的地方通过；2线路宜从热融滑塌、冻胀丘、冰椎等冻土不良地质体外缘下方以路堤通过；3线路宜用路堤穿过热融湖塘和冻土沼泽，在热融湖塘地段应根据最高水位、波浪侵袭高度及路堤填筑后的壅水高度等因素确定路基高度；4不宜在厚层地下冰、冰椎、冻胀丘等冻土现象发育的地段挖方通过。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.6服务区、收费站等沿线设施场址应选择在基岩和粗颗粒土等对建筑有利的地段，场址不应选在高含冰量分布地段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【10.2.6服务区、收费站等沿线设施场址应选择在基岩和粗颗粒土等对建筑有利的地段，场址不应选在高含冰量分布地段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.3可行性研究勘察10.3可行性研究勘察10.3.1预可勘察阶段应了解公路建设项目所处区域的冻土工程地质条件及存在的冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【10.3.3预可勘察阶段应了解线路通过地区控制线路方案的越岭地段和重大工程地段的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.7工可勘察阶段工程地质调绘应符合下列规定：1应对区域地质、水文地质、冻土类型、范围、发育规模及冻土现象等进行实地踏勘、调查，并应做好记录；2工程地质调绘的比例尺应为1：10000～1：50000，调绘范围应包括各路线走廊所处的带状区域；对于冻土条件复杂的路段，应根据冻土现象的发生、发展和影响范围以及冻土工程地质条件分析评价的需要予以扩大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.7工可勘察阶段工程地质调绘应符合下列规定：1应对区域地质、水文地质、冻土类型、范围、发育规模及冻土现象等进行实地踏勘、调查，并应做好记录；2工程地质调绘的比例尺应为1：10000～1：50000，调绘范围应包括各路线走廊所处的带状区域；对于冻土条件复杂的路段，应根据冻土现象的发生、发展和影响范围以及冻土工程地质条件分析评价的需要予以扩大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.7工可勘察阶段工程地质调绘应符合下列规定：1应对区域地质、水文地质、冻土类型、范围、发育规模及冻土现象等进行实地踏勘、调查，并应做好记录；2工程地质调绘的比例尺应为1：10000～1：50000，调绘范围应包括各路线走廊所处的带状区域；对于冻土条件复杂的路段，应根据冻土现象的发生、发展和影响范围以及冻土工程地质条件分析评价的需要予以扩大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.8工可勘察阶段工程地质调绘应初步查明线路通过地区的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.4初步勘察10.4初步勘察10.4.1初步勘察阶段应基本查明公路沿线区域地质条件、区域冻土条件、水文地质条件，并应对线路通过区域及各类构筑物建设场地的冻土工程地质条件作出评价；应基本查明对线路起控制作用的冻土现象的类型、范围、性质和特征；应依据冻土工程地质条件，做好地质选线工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.4初步勘察10.4初步勘察10.4.1初步勘察阶段应基本查明公路沿线区域地质条件、区域冻土条件、水文地质条件，并应对线路通过区域及各类构筑物建设场地的冻土工程地质条件作出评价；应基本查明对线路起控制作用的冻土现象的类型、范围、性质和特征；应依据冻土工程地质条件，做好地质选线工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【10.4.2初步勘察阶段应采用遥感解译、工程地质调绘、钻探、地球物理勘探、原位测试等相结合的综合勘察方法。10.4.2公路工程作为线性工程，涉及范围较广，往往跨越多个不同的地质地貌单元，同时冻土分布具有强烈的空间分异性，造成其遇到的地质问题较为复杂，采用单一的手段往往难以取得各类工程方案比选、设计所需的地质资料。因此，在初步设计阶段，应结合路线及各类构筑物的工程方案设计，根据现场的冻土地质条件，采用综合勘察方法进行勘察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.6初步勘察阶段冻土工程地质调绘应符合下列规定：1调绘宜与卫片、航片及遥感工程地质解译相结合，应确定调绘重点，并应辅以坑探、槽探和地球物理勘探方式进行核对、修改、补充解译内容；2地貌单元边界、冻土界线、冻土现象发育区域、融区、构造异常区域、泉眼等路段，应加密布置调绘点；3工程地质图应在野外实地填绘，对线路方案和工程有影响的地质界线、地质点，应采用仪器测绘；4调绘比例尺应为1：2000～1：10000，调绘范围应为线路中线两侧200m～500m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.4.6初步勘察阶段冻土工程地质调绘应符合下列规定：1调绘宜与卫片、航片及遥感工程地质解译相结合，应确定调绘重点，并应辅以坑探、槽探和地球物理勘探方式进行核对、修改、补充解译内容；2地貌单元边界、冻土界线、冻土现象发育区域、融区、构造异常区域、泉眼等路段，应加密布置调绘点；3工程地质图应在野外实地填绘，对线路方案和工程有影响的地质界线、地质点，应采用仪器测绘；4调绘比例尺应为1：2000～1：10000，调绘范围应为线路中线两侧200m～500m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.4.8初步勘察阶段冻土工程地质勘察勘探点的数量、深度，应根据工程类别及冻土工程地质条件的复杂程度确定，并应符合下列规定：1路基工程应符合下列规定：1)每公里勘探点不应少于2个，勘探深度不应小于8m，且不应小于2倍～3倍天然上限，其位置应选在地形特征点处，若遇高含冰量冻土时，应予以加深或穿透该层；2)当冻土工程地质条件复杂，地层差异较大时，应增加布设横断面；3)路堑工程应选择代表性位置布置横向断面，每段深挖路堑断面数量不应少于1条，勘探点数量不应少于2个，勘探深度应达到路肩设计高程以下不小于8m，且不应小于2倍～3倍天然上限。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.10支挡工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第4章的规定外，尚应重点查明下列内容：1场址多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【10.4.11涵洞、桥梁工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第10.4.4条的规定外，尚应重点查明下列内容：1桥位区多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2桥位区融区的分布及特点；3桥位区冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.5.2详细勘察应采用以钻探、地球物理勘探、测试为主，以地质调绘、简易勘探等手段为辅的综合勘察方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2规划阶段勘察11.2规划阶段勘察11.2.1规划阶段的冻土工程地质勘察应对规划方案和拟建工程选址进行地质论证，并应提供冻土工程地质资料。11.2.1规划工作可以是整条河流的多个梯级工程河段规划，也可能是先进行最有开发意义的拟建工程河段，故冻土勘察亦在规划任务确定的河段的范围内进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.2规划阶段勘察11.2规划阶段勘察11.2.1规划阶段的冻土工程地质勘察应对规划方案和拟建工程选址进行地质论证，并应提供冻土工程地质资料。11.2.1规划工作可以是整条河流的多个梯级工程河段规划，也可能是先进行最有开发意义的拟建工程河段，故冻土勘察亦在规划任务确定的河段的范围内进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.3规划阶段的冻土工程地质勘察工作应分为准备工作和工程地质勘察工作两部分，并应符合下列规定：1准备工作应包括资料的搜集和整理、工作地区的现场踏勘、编写工程地质勘察工作大纲；2工程地质勘察工作应包括了解规划河流、河段、渠线、灌区的冻土工程地质条件，并应重点了解拟建工程的冻土工程地质条件；应了解梯级坝址及水库的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题，并应论证梯级兴建工程的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.2.3规划阶段的冻土工程地质勘察工作应分为准备工作和工程地质勘察工作两部分，并应符合下列规定：1准备工作应包括资料的搜集和整理、工作地区的现场踏勘、编写工程地质勘察工作大纲；2工程地质勘察工作应包括了解规划河流、河段、渠线、灌区的冻土工程地质条件，并应重点了解拟建工程的冻土工程地质条件；应了解梯级坝址及水库的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题，并应论证梯级兴建工程的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.2.13河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000，测绘范围应包括河道整治地段内的所有工程建筑物，并应满足规划方案的需要。11.2.10～11.2.13这四条为新增加条文。为了与现行国家标准《水利水电工程地质勘察规范》GB50487内容相协调，明确了引调水工程、防洪排涝工程、灌区工程、河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺及测绘范围。考虑到规划阶段方案变化较大，测绘范围大一些有利于方案比选。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.13河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000，测绘范围应包括河道整治地段内的所有工程建筑物，并应满足规划方案的需要。11.2.10～11.2.13这四条为新增加条文。为了与现行国家标准《水利水电工程地质勘察规范》GB50487内容相协调，明确了引调水工程、防洪排涝工程、灌区工程、河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺及测绘范围。考虑到规划阶段方案变化较大，测绘范围大一些有利于方案比选。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【11.2.14对规划工程所需的天然建筑材料料场区应进行季节冻结深度、季节融化深度和多年冻土厚度调查。11.2.14建筑材料是工程地质勘察的重要组成部分。当料场位于多年冻土地带时，建筑材料的填筑性和开挖条件都将受到影响。因此，在冻土勘察中应确定其冻土层的厚度和季节冻结和融化深度，以及冻结材料的物理力学性质，以便研究开采方法、开采的程序和时间、预计开挖可能出现的其他困难。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【11.2.15规划阶段勘察应编制规划区的冻土工程地质勘察报告、冻土分区图，冻土分区图比例尺可采用1：50000，大型河流可采用1：100000。11.2.15冻土分区图应根据实际掌握的资料和按补充调查勘察的资料编制，确定其比例尺。根据我国多年冻土地区的情况，冻土分区图的比例尺一般可取1：50000，对于个别大河，可取1：100000。为了与冻土工程地质测绘比例尺一致，冻土分区图的比例尺在本次规范修编中进行了修改。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.15规划阶段勘察应编制规划区的冻土工程地质勘察报告、冻土分区图，冻土分区图比例尺可采用1：50000，大型河流可采用1：100000。11.2.15冻土分区图应根据实际掌握的资料和按补充调查勘察的资料编制，确定其比例尺。根据我国多年冻土地区的情况，冻土分区图的比例尺一般可取1：50000，对于个别大河，可取1：100000。为了与冻土工程地质测绘比例尺一致，冻土分区图的比例尺在本次规范修编中进行了修改。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4.3冻土工程地质勘探钻孔和坑探、槽探的数量、间距、深度，应根据勘察任务和冻土条件的复杂程度确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.4.5对水工建筑物区内及库区可能的滑坡、坍岸地段应继续进行观测和必要的补充勘察，并应对设计的防护工程冻土工程地质条件作出评价。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.4.5对水工建筑物区内及库区可能的滑坡、坍岸地段应继续进行观测和必要的补充勘察，并应对设计的防护工程冻土工程地质条件作出评价。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.4.8施工结束后应编写施工中的冻土监测报告。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【12.2.3选线阶段勘察报告应说明线路各方案冻土工程地质条件及其对线路的影响，并应提出线路方案的推荐意见。12.2.3线路路径方案的选择是冻土工程地质勘察工作的重要内容之一。本条中对各比选方案的冻土工程地质条件作出评价和分析。冻土地区影响线路选择的因素是复杂的，除应考虑节约投资和材料外，还要考虑安全和施工、管理的方便，在技术合理、安全经济的前提下，线路应尽可能地沿公路、铁路和交通方便的地方行进，以利于施工和管理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【12.3.5跨越工程初步勘察阶段的冻土工程地质勘探、测试应符合下列规定：1勘探点在拟定的跨越中线布置，间距应为100m～200m，每个方案不应少于2个勘探点，冻土条件复杂或沟谷较宽时，不应少于3个勘探点，控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3；2勘探点深度应按工程需要确定，并应符合本规范表8.3.4的规定；3应根据工程需要测定冻土总含水率、密度及物理力学及热学性质，并应采取水样进行水质分析。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.4详细勘察12.4详细勘察12.4.1线路详细勘察应在已确定的线路中线上进行，应详细查明沿线的冻土工程地质、水文地质条件和冻土现象，并应评价冻土工程地质条件，同时应提供设计所需要的冻土参数，应提出工程措施建议。12.4.1线路详细勘察的任务是在初步勘察工作的基础上进一步具体化的对各段冻土工程地质问题进行详细勘察。为线路设计、施工、冻土现象的防治提供可靠的冻土工程地质资料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.11冻土详细勘察报告，应包括下列内容：1文字部分应包括重点论述冻土和融区分布、特征，冻土工程类型和冻土构造，地下冰层分布特点，冻土物理力学性质，地基处理方案建议等内容；2图表部分应包括修正完善全线的线路冻土工程地质分区图、冻土工程地质纵断面图、冻土工程地质横断面图及冻土工程地质柱状图，比例尺根据工程需要确定，勘探、测试、试验、地温观测等资料及其他有关图表。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【12.5.2施工阶段的勘察宜包括下列内容：1分析初勘、详勘资料，掌握沿线冻土工程地质条件及冻土现象，预测施工中可能遇到的冻土工程问题和冻土环境问题；2根据施工中所遇到和发生的冻土工程问题，进行补充勘察，提出变更设计、工程处理措施的建议和施工注意事项；3在工程施工期间，对预测到可能发生的冻土融沉、边坡滑塌等现象，应进行监测，并对冻土环境影响进行评价。12.5.2施工勘察的内容与资料要求是依据在工程施工期间，发现新的冻土工程问题提出的。因此，施工阶段的勘察内容对揭露冻土的工程地质特性而言最丰富、最具体、最直观。其勘察目的就是为了解决施工中已经出现的或者即将遇到的冻土工程问题和冻土环境问题。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.5.2施工阶段的勘察宜包括下列内容：1分析初勘、详勘资料，掌握沿线冻土工程地质条件及冻土现象，预测施工中可能遇到的冻土工程问题和冻土环境问题；2根据施工中所遇到和发生的冻土工程问题，进行补充勘察，提出变更设计、工程处理措施的建议和施工注意事项；3在工程施工期间，对预测到可能发生的冻土融沉、边坡滑塌等现象，应进行监测，并对冻土环境影响进行评价。12.5.2施工勘察的内容与资料要求是依据在工程施工期间，发现新的冻土工程问题提出的。因此，施工阶段的勘察内容对揭露冻土的工程地质特性而言最丰富、最具体、最直观。其勘察目的就是为了解决施工中已经出现的或者即将遇到的冻土工程问题和冻土环境问题。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.1.2架空送电线路的冻土工程地质勘察可分为可研勘察、初步勘察与施工图勘察三个阶段。13.1.2架空送电线路工程勘察阶段应与设计阶段相适应，目前设计阶段划分为可行性研究、初步设计和施工图设计三个设计阶段。可研勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【13.1.2架空送电线路的冻土工程地质勘察可分为可研勘察、初步勘察与施工图勘察三个阶段。13.1.2架空送电线路工程勘察阶段应与设计阶段相适应，目前设计阶段划分为可行性研究、初步设计和施工图设计三个设计阶段。可研勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.1.3架空送电线路的冻土工程地质勘察应根据勘察阶段、线路复杂程度和勘察作业条件等因素采用综合性的勘察方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.1.6冻土区架空线路工程的基础施工应做好基槽的检验工作，必要时应开展补充勘察工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.2可研勘察13.2可研勘察13.2.1可研勘察应调查了解线路走廊的冻土工程地质条件，并应论证拟选路径可行性与适宜性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【13.2.3可研阶段勘察方法应是搜集资料和现场踏勘，内容应包括对路径方案进行比选分析，提出各路径的主要冻土工程问题，论证路径方案的适宜性和提出下阶段勘察工作建议。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.3初步勘察13.3初步勘察13.3.1初步勘察应确定线路重要跨越地段及塔基的初步基础方案。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【13.3.2勘察方法应以补充搜集资料结合现场踏勘调查为主，对于特殊设计的大跨越地段以及冻土现象发育地段，当上述工作不能满足要求时，可进行必要的工程地质测绘或适量的勘探工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【13.3.2勘察方法应以补充搜集资料结合现场踏勘调查为主，对于特殊设计的大跨越地段以及冻土现象发育地段，当上述工作不能满足要求时，可进行必要的工程地质测绘或适量的勘探工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.3.5初步勘察报告应按地貌单元分区段论述各方案冻土工程地质条件，评价冻土现象的发育程度及其危害性，并应提出避让或整治措施建议，以及推荐最优线路路径方案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.4.4架空线路施工图勘察阶段应按地貌单元布置地温长期观测孔，并应进行地温观测，观测孔深度不应小于地温年变化深度。13.4.4本条为强制性条文，必须严格执行。勘探孔深度的确定根据塔型、荷载状况、基础型式、基础埋深、塔位冻土工程地质等因素综合考虑。对于季节冻土以及以粗颗粒为主的岛状冻土区，参照500kV架空线路钻探深度可满足设计要求；对于分布稳定且厚度较大的多年冻土区(如青藏高原部分地区)，钻孔过深没有实际意义。对于研究资料缺乏的冻土地区一般要进行地温观测，根据青藏(格尔木-拉萨)直流并网输电线路工程资料可知，冻土一般在16.0m～20.0m深度基本达到恒温层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.4.4架空线路施工图勘察阶段应按地貌单元布置地温长期观测孔，并应进行地温观测，观测孔深度不应小于地温年变化深度。13.4.4本条为强制性条文，必须严格执行。勘探孔深度的确定根据塔型、荷载状况、基础型式、基础埋深、塔位冻土工程地质等因素综合考虑。对于季节冻土以及以粗颗粒为主的岛状冻土区，参照500kV架空线路钻探深度可满足设计要求；对于分布稳定且厚度较大的多年冻土区(如青藏高原部分地区)，钻孔过深没有实际意义。对于研究资料缺乏的冻土地区一般要进行地温观测，根据青藏(格尔木-拉萨)直流并网输电线路工程资料可知，冻土一般在16.0m～20.0m深度基本达到恒温层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【13.4.5施工图勘察的勘探孔深度应根据杆塔的受力性质、基础型式和冻土工程地质条件综合确定，并应符合下列规定：1宜为基础埋深以下1倍～1.5倍基础底面宽度，且不应小于2倍～3倍的天然上限，遇高含冰量冻土时应予以加深或穿透；2对于桩基础应超过桩端下2.0m；3测量地温钻孔深度应为16.0m～20.0m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3冻土含水率属于本规范表3.2.2中Ⅳ类时，黏性土取值乘以0.8～0.6，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.8，接近Ⅴ类取值乘以0.6，中间取中值。块卵石土、碎砾石土和砂土取值乘以0.6～0.4，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.6，接近Ⅴ类取值乘以0.4，中间取中值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3冻土含水率属于本规范表3.2.2中Ⅳ类时，黏性土取值乘以0.8～0.6，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.8，接近Ⅴ类取值乘以0.6，中间取中值。块卵石土、碎砾石土和砂土取值乘以0.6～0.4，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.6，接近Ⅴ类取值乘以0.4，中间取中值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4含土冰层指包裹冰含率为0.4～0.6。5当含水率小于或等于未冻水率，按不冻土取值。6表中温度是使用期间基础底面下的最高地温。7本表不适用于盐渍化冻土、冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2如没有试验条件和资料时，冻土融化下沉系数δ0可依据冻结地基土的土质、物理力学性质，按下列公式计算：1)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别的Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，冻土融化下沉系数δ0应按下式计算：式中：a1——系数，按表C.0.4-1确定；w0——起始冻土融化下沉含水率，可按表C.0.4-1确定。表C.0.4-1a1、w0值注：1对于粉黏粒含量小于15％时a1取0.4。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，其融化下沉系数δ0与冻土干密度ρd关系，可按下式确定：式中：α2——系数，按表C.0.4-3确定；ρd0——起始融沉干密度，大致相当于或略大于最佳干密度。无试验资料时，可按表C.0.4-3取值。表C.0.4-3α2、ρd0值注：对于粉黏粒含量小于15％时，α2取20，ρd0可取2.0t／m3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，其融化下沉系数δ0与冻土干密度ρd关系，可按下式确定：式中：α2——系数，按表C.0.4-3确定；ρd0——起始融沉干密度，大致相当于或略大于最佳干密度。无试验资料时，可按表C.0.4-3取值。表C.0.4-3α2、ρd0值注：对于粉黏粒含量小于15％时，α2取20，ρd0可取2.0t／m3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【表C.0.4-5各类冻土融化后体积压缩系数mv(MPa-1)附录D土的季节融化与冻结深度附录D土的季节融化与冻结深度D.0.1土的季节融化深度应符合下列规定：1标准融深Zm0，应以当地实测资料为准；无实测资料时，可按下列公式计算：2融化指数的标准值∑Tm(度·月)应以当地实测资料为准，对无实测资料的山区可按下列公式计算：式中：L——纬度(度)；H——海拔(100m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.0.3室内试验所用的融化压缩仪，可采用土壤的固结试验仪，原位试验可采用地基的静荷载试验设备，并应在试验过程中确保冻土试样或持力层地基土均匀缓慢融化。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.4传压板上应安放加热的循环装置及消散孔隙水的透水装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【F.0.6原位试验应在设备自重作用下，冻土地基融化开始前读取初始读数，接通循环热水，冻土开始融化时，应启动计时器开始计时，并应分别记录10min、20min、30min的变形量，以后每1h应进行观测和记录一次。当变形量在1h内小于0.05mm(细颗粒土)或0.2mm(粗粒土)时，应终止冻土融化试验过程，求得本层融化下沉系数δ0。融沉稳定后，应停止加热循环，并应开始进行压缩试验，方法可按非冻土固结试验方法进行，求得本层冻土融化后的体积压缩系数mv。试验结束后，应按本条的试验方法和要求重复下一土层的冻土融化和压缩试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录H冻土地基静载荷试验要点附录H冻土地基静载荷试验要点H.0.1试验前冻土层应保持原状结构和天然湿度。在承压板底部应铺以厚度为20mm的粗、中砂找平层。整个试验期间应保持冻土层的原始天然温度状态。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【H.0.3加荷等级不应少于8级，初级应为预估极限荷载的15％～30％，以后每级宜按预估极限荷载的10％递增。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【表15对应于式(5)土性质常数典型值资料来源：美国陆军部冷区研究与工程实验室研究报告(252)[R].1974附录J冻土地温观测附录J冻土地温观测J.0.1冻土层地温观测应包括各深度冻土层温度，以及随时间与环境变化过程。根据冻土地温观测结果可用于计算土的季节冻结和季节融化深度、冻土地温年变化深度、冻土年平均地温、冻土下限等冻土层地温特征参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【J.0.9冻土地温观测可按表J.0.9记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【K.0.4多年冻土最大融化深度，可按下式计算：式中：Zn——多年冻土最大融化深度(m)；△Z——勘察时的融化深度(m)；n——融化深度系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【L.0.2地温特征参数可根据现场钻孔一次性测温资料，按下列公式计算：1地温梯度ξ可按下式计算：式中：td——测温钻孔底深度d处多年冻土的地温；tL——距离孔底3m～5m处的地温；L——孔底至计算深度处的距离(m)。2上限处地温年平均值tz、最高值tzmax、最低值tzmin，可按下列公式计算：式中：hz——多年冻土上限埋深的多年平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【L.0.3按本规范第L.0.2条进行地温特征参数计算时，应符合下列规定：1多年冻土上限处地温的年振幅应等于年平均地温的绝对值；2不同深度的年平均地温随深度应按线性变化，地温年振幅随深度增加应按指数规律衰减；3计算时不应计及土中水分无相变引起的地温变化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【M.0.2钻探设备的选择，在满足工程技术要求的前提下，应根据施钻地区的交通条件和运输工具确定，交通困难地区应轻装。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【M.0.4岩芯管中取芯，宜使用锤击钻头、热水舜间加温岩芯管外壁、空蹲岩芯管及缓慢泵压退芯等方法。取出的岩芯应自上而下按顺序摆放，并应标记好回次进尺、深度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【M.0.5钻孔应设置护孔管及套管，并应保持冻土层孔壁的稳定。护孔管及套管应固定在地表。起拔冻土钻孔内的套管，宜采用振动拔管或用热水对套管外壁加温法，也可在原孔四周加钻小口径钻孔辅以振动拔管。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【N.0.2冻土地区地球物理勘探应选择适宜冻土地区勘探的物探仪器，并应做好仪器、设备的标定、检测、调试等工作。N.0.2由于冻土一般分布在高寒、高海拔、高纬度或高山地区，地质、环境、气候、交通等条件比较差，因此，对地球物理勘探仪器的适宜性和稳定性要求较高。工作前应重视地球物理勘探仪器的选型、检测、调试工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【N.0.8冬季地表冻结时，地球物理勘探作业宜选择无须接地或对接地条件要求不高的方法。N.0.8冬季地球物理勘探施工时，由于地表冻结，表层土的电阻率相对较高，使用直流电法勘探常常会遇到电极布设困难，接地电阻过大，供电电流较小等因素的影响，导致勘探效果不佳。因此，应结合场地条件选择适宜、有效的地球物理勘探方法，如地质雷达、瞬变电磁法、地震勘探等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【N.0.9对所取得的地球物理勘探资料应结合场地条件、冻土特征、冻土发育情况及场地干扰等因素综合解译，必要时应采用挖探、钻探等手段验证。N.0.9由于场地条件和冻土所处的地质环境不同，地球物理勘探资料的解释结果往往具有多解性。各种地球物理勘探方法的使用均具有一定的前提条件，因此冻土区地球物理勘探资料解释过程中应首先对由场地干扰因素(如地面建筑、管道、高压线、振动等)引起的歧变点或干扰异常加以剔除，然后结合已有勘探资料、场地条件、冻土特征及冻土发育情况等因素综合分析。对重点工程或冻土条件变化较大地段应布置钻孔验证。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【P.0.6试验系统刚度与试样刚度比不应小于或等于5，可直接在试样上测变形量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.3刚-柔性桩复合地基设计应保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载。3.0.3复合地基中的桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载是复合地基的本质，是复合地基与传统桩基础的区别。只有在刚-柔性桩复合地基设计中保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载，才能真正形成刚-柔性桩复合地基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.1.2刚性桩的桩距应根据土质条件、设计要求的复合地基承载力、沉降，以及施工工艺等确定，宜取3～6倍桩径。柔性桩的平面布置根据上部结构特点及对地基承载力和沉降的要求确定，可采用正方形、等边三角形等布桩方式。4.1.2对刚性桩来说，即使是非挤土型桩，当刚性桩桩距过小时，刚性桩之间的柔性桩不能有效发挥作用，而当刚性桩桩距过大时，又不符合刚性桩与柔性桩作为复合地基来工作的原理，故而对刚性桩的桩距进行限制。柔性桩除柱状加固外，也可采用壁状、格栅状等加固形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.2褥垫层材料宜采用中砂、粗砂、级配良好的砂石等。最大粒径不宜大于20mm，夯填度(夯实后的褥垫层厚度与虚铺厚度的比值)不得大于0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2施工组织设计应结合工程特点编制，并应包括下列内容：1施工平面图：应标明桩位、编号、施工顺序、水电线路和临时设施的位置；灌注桩采用泥浆护壁成孔时，应标明泥浆制备设施及其循环系统；2确定成孔机械、配套设备以及合理施工工艺的有关资料，泥浆护壁灌注桩必须有泥浆处理措施；3施工作业计划和劳动力组织计划；4机械设备、备件、工具，材料供应计划；5安全、劳动保护、防火、防雨、防台风、爆破作业、文物，节能和环境保护等方面的措施，并应符合有关部门的规定；6保证工程质量、安全生产和季节性施工的技术措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3施工现场事先应予平整，并应清除地上和地下障碍物。遇明浜、池塘及场地低洼时应抽水和清淤，应分层夯实回填黏性土料，不得回填有机杂填土或生活垃圾。5.1.3对于常用的柔性桩——水泥土搅拌桩，国产搅拌头大都采用双层(或多层)十字杆型。这类搅拌头切削和搅拌加固软土十分合适，但对块径大于100mm的石块、树根和生活垃圾等大按物的切割能力较差，即使将搅拌头作了加固处理后已能穿过块石层，但施工效率较低，机械磨损严重。因此，施工时应以挖除后再填素土为宜，增加的工程量不大，但施工效率却可大大提高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩施工时，泥浆护壁应符合下列规定：1施工期间护筒内的泥浆面应高出地下水位1.0m以上，在受水位涨落影响时，泥浆面应高出最高地下水位1.5m以上；2在清孔过程中，应不断置换泥浆，直至开始浇筑水下混凝土；3浇筑混凝土前，孔底500mm以内的泥浆相对密度应小于1.25；含砂率不得大于8％；黏度不得大于28s；4在容易产生塌孔的土层中应采取维持孔壁稳定的措施。5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩清孔后要求测定的泥浆指标有三项，即相对密度、含砂率和黏度。它们是影响混凝土灌注桩质量的主要指标。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.6沉管灌注桩应根据土质情况和荷载要求，分别选用单打法、复打法、反插法等。单打法可用于含水量较小的土层，且宜采用预制桩尖；反插法及复打法可用于饱和土层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.7灌注桩混凝土的充盈系数不得小于1.0，也不宜大于1.3。一般土质宜为1.1，软土宜为1.2～1.3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.7静力压桩施工的质量控制应符合下列规定：1第一节桩下压时垂直度偏差不应大于0.5％；2宜将每根桩一次性连续压到底，且最后一节有效桩长不宜小于5m；3抱压力不应大于桩身允许侧向压力的1.1倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.3.7静力压桩施工的质量控制应符合下列规定：1第一节桩下压时垂直度偏差不应大于0.5％；2宜将每根桩一次性连续压到底，且最后一节有效桩长不宜小于5m；3抱压力不应大于桩身允许侧向压力的1.1倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.0.2泥浆护壁成孔灌注桩、长螺旋钻孔压灌桩和沉管灌注桩施工完毕后可采用低应变法、声波透射法、钻芯法等检测方法进行桩身完整性检测；混凝土预制桩施工完毕后可采用低应变法进行桩身完整性检测，检测数量宜由设计单位根据有关规范和地区经验确定。6.0.2对于不同的检测方法，检测数量可有所差别，当采用低应变法时，抽检数量不宜少于总桩数的30％；当采用钻芯法或声波透射法时，抽检数量不宜少于总桩数的10％。设计单位可根据当地地质情况和桩的施工质量可靠性等确定检测数量。抽样检测的受检桩宜选择有代表性的桩、施工质量有疑问的桩、设计方认为重要的桩、局部地质条件出现异常的桩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.0.5基槽开挖后，应检查桩位、桩径、桩数、桩顶密实度及槽底土质情况。如发现漏桩、桩位偏差过大、桩头及槽底土质松软等质量问题，应采取补救措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【1总则1.0.1为了确保动力机器基础设计的技术性能和工程质量，做到技术先进、经济合理、安全适用和满足环境要求，制订本标准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【1总则1.0.1为了确保动力机器基础设计的技术性能和工程质量，做到技术先进、经济合理、安全适用和满足环境要求，制订本标准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1.0.1为了确保动力机器基础设计的技术性能和工程质量，做到技术先进、经济合理、安全适用和满足环境要求，制订本标准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于旋转式机器、往复式机器、冲击式机器、压力机、破碎机和磨机、振动试验台、金属切削机床等动力机器基础的非隔振设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【1.0.3动力机器基础设计除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。条文说明1.0.1本条阐明了本标准的指导思想。根据动力机器基础的特点，结合工程地质条件，合理地选择基础型式、地基的有关动力参数等进行设计，确保动力机器基础满足安全要求、性能要求、质量要求，保证设计技术先进、经济合理，并且满足环境要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1.0.2本标准的适用范围为直接坐落在地基上非隔振的动力机器基础设计，不包含楼层(含基础底板)上的动力机器基础设计，隔振动力机器基础设计在现行国家标准《工程隔振设计标准》GB50463中进行了规定。本次按照机械运动方式调整了机器类型名称，并增加了振动台基础的内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2术语和符号2.1术语2.1.1基组machine-foundationsystem动力机器基础和基础上的机器、附属设备、填土的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【2.1.6旋转式机器rotarymachine具有转子等旋转部件，通过匀速转动而工作的机械装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10金属切削机床metalcuttingmachinetool用切削、特种加工等方法加工金属工件，使之获得所要求的几何形状、尺寸精度和表面质量的机器。条文说明2.1.1～2.1.10本节所列的术语均按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB/T51306、《工程结构设计基本术语标准》GB/T50083的规定和本标准的专用名词编写。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数：A一一基础底面积；Ap——桩的截面积；Ix、Iy——基础底面通过其形心轴的惯性矩；Jф、Jθ——基组通过其重心轴的转动惯量；Iz——基础底面对通过底面形心的极惯性矩；Jψ——基组通过其重心轴的极转动惯量；h1——基组重心至基础顶面的距离；h2——基组重心至基础底面的距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.4计算系数及其他：αv——地基承载力动力折减系数；αz——基础埋深作用对地基抗压刚度的提高系数；α——基础埋深作用对地基抗剪、抗弯、抗扭刚度的提高系数；βv——地基土的动沉陷影响系数；βz——基础埋深作用对竖向阻尼比的提高系数；β——基础埋深作用对水平回转耦合振动和扭转振动阻尼比的提高系数；δd——基础埋深比。条文说明2.2.1～2.2.4本节中采用的符号是按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB/T51306、《工程结构设计通用符号标准》GB/T50132的规定，并结合本标准的特点编写的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3基本规定3.1一般规定3.1.1动力机器地基基础的设计应满足下列性能要求：1在静力荷载作用下，应满足地基和基础承载能力及变形要求；建造在斜坡上或边坡附近的动力基础，尚应满足稳定性要求；2在地震作用下，应满足地基和基础抗震承载能力要求、基础抗震稳定性要求；3在振动荷载作用下，应满足地基和基础承载能力的要求、基础容许振动的要求；周边环境对振动控制有要求时，尚应满足环境振动、人员舒适度和设备正常工作的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.2动力机器基础的形式，应根据动力机器类型和型号、工程地质条件、振动响应控制要求等综合确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.1.4重要或对沉降有严格要求的机器，在基础上应设置永久的沉降观测点；在基础施工、机器安装及运行过程中应定期观测和记录。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.1.3机器基础强调要避免产生有害沉降，即机器基础避免产生不均匀沉降以及过大沉降。不均匀沉降导致机器加工精度不能满足、机器转动时产生轴向颤动、主轴轴瓦磨损较大、影响机器寿命等，不均匀沉降以及过大沉降均可能引起管道变形过大而产生附加应力，甚至拉裂等情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3机器基础强调要避免产生有害沉降，即机器基础避免产生不均匀沉降以及过大沉降。不均匀沉降导致机器加工精度不能满足、机器转动时产生轴向颤动、主轴轴瓦磨损较大、影响机器寿命等，不均匀沉降以及过大沉降均可能引起管道变形过大而产生附加应力，甚至拉裂等情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.8动力机器基础及毗邻建筑物基础，如能满足施工要求，两者的埋深可不置于同一标高上。所谓满足施工要求即开挖较深的基础槽时，放坡不影响浅基础的地基，以及对基底标高差异部分的回填土分层夯实等，一般要求压实系数不小于0.94，对于大型和重要的动力机器，压实系数不小于0.97。这主要考虑到基础底标高以下的地基土是影响基础正常使用的主要部分，不能扰动，以保证质量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.1.10本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是当动力机器基础的振动对人员健康、生产过程、仪器设备及建筑物产生有害影响时，应采用隔振措施降低动力机器的振动影响，否则会造成人员舒适度下降、无法正常工作，工业生产过程因振动超标导致次品率增加、产品不合格、被迫停产，附属操作设备振动过大无法正常使用，高昂价值的精密仪器设备无法正常使用等后果，甚至造成附属建筑结构因振动损伤、破坏，其经济损失、次生危害、社会影响等都较为严重。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.10本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是当动力机器基础的振动对人员健康、生产过程、仪器设备及建筑物产生有害影响时，应采用隔振措施降低动力机器的振动影响，否则会造成人员舒适度下降、无法正常工作，工业生产过程因振动超标导致次品率增加、产品不合格、被迫停产，附属操作设备振动过大无法正常使用，高昂价值的精密仪器设备无法正常使用等后果，甚至造成附属建筑结构因振动损伤、破坏，其经济损失、次生危害、社会影响等都较为严重。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.10本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是当动力机器基础的振动对人员健康、生产过程、仪器设备及建筑物产生有害影响时，应采用隔振措施降低动力机器的振动影响，否则会造成人员舒适度下降、无法正常工作，工业生产过程因振动超标导致次品率增加、产品不合格、被迫停产，附属操作设备振动过大无法正常使用，高昂价值的精密仪器设备无法正常使用等后果，甚至造成附属建筑结构因振动损伤、破坏，其经济损失、次生危害、社会影响等都较为严重。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3.2.3本条对基组的总重心与基础底面形心之间的偏心值提出了要求，这是为了避免基础的不均匀沉陷，同时在基础振动计算时，可以不考虑其偏心影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.4一般情况下，机器底座下二次灌浆层厚度可达50mm～150mm，并且不配置钢筋，因此，需要采取至少高一级的微膨胀混凝土或灌浆料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.3.4地基土的动沉陷影响系数βv值应按下列规定确定：1当为天然地基时，宜按表3.3.4的规定确定。2对桩基础，宜按桩端持力层地基土类别选用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.8动力机器的容许振动标准应符合现行国家标准《建筑工程容许振动标准》GB50868的有关规定。条文说明3.3.1本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是使动力机器基础底面的平均静压力不得大于地基承载力，否则会造成基础不均匀沉降，会造成上部动力机器及其附属构件破坏，甚至会造成严重的工程事故。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.5本条规定是针对动力机器基础设计的需要，将地基土的类别进行划分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.3.6本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是使动力机器基础的振动响应不超过容许振动标准，否则会造成动力机器振动过大、减少使用寿命、降低工作效率、被迫停止工作，造成设备附属管道和零部件损坏，会对操作人员舒适性造成不良影响，会对附属建筑结构造成损伤、破坏，甚至引发工程事故。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.6本条为强制性条文，必须严格执行。本条规定的目的是使动力机器基础的振动响应不超过容许振动标准，否则会造成动力机器振动过大、减少使用寿命、降低工作效率、被迫停止工作，造成设备附属管道和零部件损坏，会对操作人员舒适性造成不良影响，会对附属建筑结构造成损伤、破坏，甚至引发工程事故。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.4.2天然地基的抗压刚度系数应按下列规定确定：1当基础底面积不小于20m2时，宜按表3.4.2采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2其他形状的基础宜按下式计算：hd＝2√A(3.4.3-2)3.4.4当基础对地基土影响深度范围内包含不同土层时(图3.4.4)，其抗压刚度系数宜按下式计算：式中：Cz——地基土抗压刚度系数(kN/m3)；Czi——第i层土的抗压刚度系数(kN/m3)，可按本标准第3.4.2条的规定确定；hi——从基础底至i层土底面的深度(m)；hi-1——从基础底至i-1层土底面的深度(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.4.6天然地基的抗压、抗剪、抗弯、抗扭刚度应按下列公式计算：式中：Kz——天然地基沿z轴的抗压刚度(kN/m)；Kx、Ky——天然地基沿x轴、y轴的抗剪刚度(kN/m)；Kθ、Kф——天然地基绕x轴、y轴的抗弯刚度(kN·m)；Kψ——天然地基绕z轴的抗扭刚度(kN·m)；A——基础底面积(m2)；Ix、Iy——天然地基基础底面对通过底面形心的x轴、y轴的惯性矩(m4)；Iz——天然地基基础底面对通过底面形心的极惯性矩(m4)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.8当基础与刚性地面相连时，地基抗弯、抗剪、抗扭刚度宜乘以刚性地面提高系数，提高系数可取1.0～1.4，软弱地基土的提高系数宜取上限值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.11采用本标准第3.4.2条～第3.4.10条确定的天然地基动力特性参数计算天然地基大块式基础的振动位移时，计算的竖向振动位移值应乘以折减系数0.7，水平向振动位移值应乘以折减系数0.85，冲击式机器和压力机基础可不折减。Ⅱ桩基3.4.12桩基的动力特性参数取值应符合下列规定：1预制桩或沉管灌注桩的动力参数宜由现场测试确定；当无测试条件时，宜按本标准第3.4.13条～第3.4.22条的规定确定；2钻孔灌注桩或其他桩型的动力参数宜由现场测试确定；3桩基动力参数的测试方法应按现行国家标准《地基动力特性测试规范》GB/T50269的规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.4.15当桩的间距为桩的直径或截面边长的4倍～5倍时，桩端土层的当量抗压刚度系数Cpz值宜按表3.4.15采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3.4.15当桩的间距为桩的直径或截面边长的4倍～5倍时，桩端土层的当量抗压刚度系数Cpz值宜按表3.4.15采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.18斜桩的抗剪刚度应按下列规定确定：1当桩的斜度大于1：6，其间距为桩的直径或截面边长的4倍～5倍时，斜桩的当量抗剪刚度宜取相应的天然地基抗剪刚度的1.6倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【3.4.18斜桩的抗剪刚度应按下列规定确定：1当桩的斜度大于1：6，其间距为桩的直径或截面边长的4倍～5倍时，斜桩的当量抗剪刚度宜取相应的天然地基抗剪刚度的1.6倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4.20桩的折算长度宜按表3.4.20采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.20桩的折算长度宜按表3.4.20采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.4.20桩的折算长度宜按表3.4.20采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.22计算桩基阻尼比时，宜计入桩基承台埋深对阻尼比的提高作用，桩基竖向、水平回转向以及扭转向阻尼比提高系数，宜按下列规定计算：1对于摩擦桩：2对于端承桩：式中：βz——桩基承台埋深对竖向阻尼比的提高系数；β——桩基承台埋深对水平回转向或扭转向阻尼比的提高系数。条文说明Ⅰ天然地基3.4.1天然地基和桩基的基本动力参数是随着地基土的性质和构造而变的，在实践过程中并不能普遍应用标准给出的抗压刚度系数，而应进行现场原位测定。因此，一般情况下，宜由现场测试确定。如设计者有经验，且又无条件做现场测试时，宜按本节采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.2此次保留了国家标准《动力机器基础设计规范》GB50040-96的表格形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.9天然地基阻尼比按基础的振型分别提出固定的数值，实际上阻尼比不仅与振型有关系，而且还与基础的质量比及土质有关，本标准提出的阻尼比计算公式，按不同土类进行分析统计并取其最低值而得，阻尼比取最低值是偏于安全的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.21桩基的阻尼比计算公式，是根据现场桩基动力性能测试数据统计分析而得。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.4.22标准中考虑了桩基承台埋深对阻尼比的提高作用，公式中的提高系数是使承台埋深作用的计算值与天然地基基础埋深作用的计算值一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.8当有多个扰力作用时，质点的振动位移可按下式计算：式中：ui——质点i的振动位移(m)；uik一一第k个扰力对质点i产生的振动位移(m)。Ⅲ承载力验算4.1.9基础承载力计算时，荷载分项系数应按表4.1.9的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.10计算基础动内力时的扰力值，可取计算振动位移时所取扰力的4倍，并应考虑材料疲劳的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.14横向、纵向计算系数可按表4.1.14采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.15当基础的动内力采用高阶振型计算时，顶板横梁与纵梁的当量荷载(图4.1.15-1、图4.1.15-2)宜按表4.1.15采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.15当基础的动内力采用高阶振型计算时，顶板横梁与纵梁的当量荷载(图4.1.15-1、图4.1.15-2)宜按表4.1.15采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.18当工作转速不小于3000r/min的汽轮机组不进行动力计算时，竖向、水平向当量荷载可按表4.1.18采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.21短路力矩的动力系数可取2.0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.1.25对中、高压缩性地基土，应采取加强地基和基础的刚度、减少基础不均匀沉降等措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.3旋转式压缩机基础底面与相邻的建(构)筑物基础底面宜放置在同一标高上且不应相连，压缩机基础与相邻的操作平台应脱开。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4旋转式压缩机基础宜采用钢筋混凝土空间框架结构；当采用大块式或墙式基础时，动力计算和构造要求可按本标准第5章的规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【2偶然组合宜包括永久荷载、可变荷载、当量静力荷载、偶然荷载，当量静力荷载的组合值系数可取0.25，短路力矩的组合值系数可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.13框架式基础的配筋应符合下列规定：1底板的板顶和板底均应配置钢筋网，钢筋直径不宜小于16mm，钢筋间距宜为150mm～200mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2柱纵向钢筋应按计算确定，并应沿截面对称布置，钢筋直径宜为18mm～25mm，间距不宜大于200mm，总配筋率宜为1.0％～1.4％；箍筋应采用复合箍筋，直径宜为10mm～12mm，间距不宜大于200mm。3顶板的板顶和板底均应配置钢筋网，钢筋直径不宜小于16mm，间距宜为150mm～200mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2柱纵向钢筋应按计算确定，并应沿截面对称布置，钢筋直径宜为18mm～25mm，间距不宜大于200mm，总配筋率宜为1.0％～1.4％；箍筋应采用复合箍筋，直径宜为10mm～12mm，间距不宜大于200mm。3顶板的板顶和板底均应配置钢筋网，钢筋直径不宜小于16mm，间距宜为150mm～200mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.2本条强调压缩机基础的设计应根据地基土的物理特性确定地基方案和基础形式，力求避免基础产生有害的沉降和倾斜。因机器的主轴为多点支承在轴承上，对基础的沉降和偏沉比较敏感，与机器连接的高压管件由此将产生附加应力。基础的沉降和偏沉值一般不易得到精确的计算结果，因此，在设计时应认真研究确定地基处理方案。计算基础沉降时可仅考虑永久荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.13通过大量工程实例分析，根据多年工程实践统计和现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《建筑抗震设计规范》GB50011的构造要求，本条文给出了底板、柱、顶板的配筋要求，具体设计时配筋率大小应综合考虑振动荷载、地震作用以及板厚比等因素确定。顶板中的暗梁或明梁与柱子构成纵、横向框架，由于扰力值及其方向是随机的。因此，框架梁截面应上、下对称配筋，并需具有可靠的锚固长度。采取各种措施固定顶板上的螺栓或螺栓套管，使其位置准确，不致施工时因振捣混凝土造成移位，是压缩机安装的必要条件。顶板中的钢筋、螺栓或螺栓套管的直径都比较大，且纵横交错，应在设计中精确放样，避免施工困难。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.13通过大量工程实例分析，根据多年工程实践统计和现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《建筑抗震设计规范》GB50011的构造要求，本条文给出了底板、柱、顶板的配筋要求，具体设计时配筋率大小应综合考虑振动荷载、地震作用以及板厚比等因素确定。顶板中的暗梁或明梁与柱子构成纵、横向框架，由于扰力值及其方向是随机的。因此，框架梁截面应上、下对称配筋，并需具有可靠的锚固长度。采取各种措施固定顶板上的螺栓或螺栓套管，使其位置准确，不致施工时因振捣混凝土造成移位，是压缩机安装的必要条件。顶板中的钢筋、螺栓或螺栓套管的直径都比较大，且纵横交错，应在设计中精确放样，避免施工困难。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.4当电机基础不验算由动力荷载和温度差产生的平面弯曲应力时，顶板梁侧面配置的构造配筋(图4.3.4)应符合下列规定：1上部构造钢筋的截面AR2不应小于0.1％bnhn；2下部构造钢筋的截面AR1不应小于0.1％bh；3钢筋直径不应小于16mm，间距宜取150mm～250mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.6电机基础采用大块式和墙式基础时，动力计算与构造要求可按本标准第5章的规定确定。条文说明本节适用于工作转速在1000r/min及以下的低转速电机基础的设计。电机基础设计时，可按本标准第4.1节条文说明，确定取得设备相关资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5往复式机器基础5.1一般规定5.1.1往复式机器基础设计原则、地基要求、与相邻结构的要求，应符合本标准第4.2.1条～第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5往复式机器基础5.1一般规定5.1.1往复式机器基础设计原则、地基要求、与相邻结构的要求，应符合本标准第4.2.1条～第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5往复式机器基础5.1一般规定5.1.1往复式机器基础设计原则、地基要求、与相邻结构的要求，应符合本标准第4.2.1条～第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.3本条要求的容许振动值根据现行国家标准《建筑工程容许振动标准》GB50868的规定确定，沉降和倾斜容许值根据国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007、《建筑桩基技术规范》JGJ94的规定确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.5基础顶面控制点沿各轴向的振动位移和振动速度，可按下列公式计算：式中：u—一基础顶面控制点的振动位移(m)；v——基础顶面控制点的振动速度(m/s)；u＇j一一在机器第j个一谐扰力或扰力矩作用下，基础顶面控制点的振动位移(m)；u\"k——在机器第k个二谐扰力或扰力矩作用下，基础顶面控制点的振动位移(m)；ω＇——机器的一谐扰力和扰力矩的圆频率(rad/s)；ω\"——机器的二谐扰力和扰力矩的圆频率(rad/s)；n——机器工作转速(r/min)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.8垫层上砧座的竖向振动位移可按下式计算：式中：uzl——垫层上砧座的竖向振动位移(m)；do——砧座下垫层的总厚度(m)，可按第6.1.9条的规定取值；Gh一一对模锻锤为砧座和锤架的总重量，对自由锻锤为砧座重量(kN)；A1——砧座底面积(m2)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.1.9砧座下垫层的总厚度不应小于表6.1.9的规定值，总厚度可按下式计算：式中：fc——垫层承压强度设计值(kN/m2)；E——垫层的弹性模量(kN/m2)。Ⅲ构造要求6.1.10砧座下垫层的铺设方式应符合下列规定：1木垫横放并由多层组成时，上下各层应交迭成十字形；最上层沿砧座底面的短边铺设，每层木垫厚度不宜小于150mm，并应每隔0.5m～1.0m用螺栓将方木拧紧，螺栓直径可按表6.1.10采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.1.9砧座下垫层的总厚度不应小于表6.1.9的规定值，总厚度可按下式计算：式中：fc——垫层承压强度设计值(kN/m2)；E——垫层的弹性模量(kN/m2)。Ⅲ构造要求6.1.10砧座下垫层的铺设方式应符合下列规定：1木垫横放并由多层组成时，上下各层应交迭成十字形；最上层沿砧座底面的短边铺设，每层木垫厚度不宜小于150mm，并应每隔0.5m～1.0m用螺栓将方木拧紧，螺栓直径可按表6.1.10采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}]